<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Night on NoesBlog</title><link>/authors/night/</link><description>Recent content in Night on NoesBlog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 28 Mar 2022 22:53:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/authors/night/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>写在24岁</title><link>/2022/03/%E5%86%99%E5%9C%A824%E5%B2%81/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 22:53:25 +0000</pubDate><guid>/2022/03/%E5%86%99%E5%9C%A824%E5%B2%81/</guid><description>时间过的好快。
犹记得2017年刚毕业的时候，心想着终于解脱了大学的生涯，成为了一名“社会人”的愉悦心情
一晃眼，已经过去了五年的时光
20年初的疫情，开启了漫长的与疫情共存的时间，这几年便像是加速一般，迅捷的从20年跳转到22年
仔细想来，这两年也未曾做过哪些事，20年短暂的入职一家公司后便迅速离去，21年入职一家新的公司，开始承担了更多的责任
其实刚进这家公司的时候，是想着干上半年左右就准备走的，但机缘巧合之下，成为了项目的负责人，开始着手搭建团队，组建人员攻坚项目
这中间还有许多的故事，但那些也都不重要了，重要的是在这家公司我所获得了更大的成长，以前虽然也曾试图从更高的角度去观察自己所负责的项目，但始终未得全貌，这次作为一个项目的负责人，承担着 数十人的团队，看着团队成员的不断成长，项目的进度不断加快，也是有着些许的开心。之前虽然也带过团队，其规模也才3人左右，且当时所处公司流程完善，其实并没有太多发挥的余地，而在这个项目中， 我也实验了自己的许多设想，并加以实践，就最终结果来看，这些设想也都能落地，当然在落地的过程中也不免有些问题，经过及时的调整后也取得了不错的成效。
先说说我对管理的定义，其实从另一种角度而言，管理可分为固定性产出管理与非固定性产出管理。
固定性产出管理，即传统的工厂管理，讲究的是流水线与可替换性，对于员工更多的是追求标准化与固定性产出化，当然也可以使用计件来增加一定量产出。
非固定性产出管理，即艺术类，例如画画，歌曲创作，舞蹈创作，讲究的是时间的不固定性与产出的难以度量化，对于员工而言有着更高的要求。
而软件开发于我而言的定义，其实更多的是偏向于非固定性产出。其主要原因在于代码的不可估量性
从以下几点来阐述我的观点
代码的产出具有不可估量性 即一个功能的完成与否，无法基于代码的行数，或是代码的功能完成程度来预估具体结束时间，在软件开发的过程中，通常遵守二八法则，即百分之二十的代码需要花费百分之八十的时间 代码的产出时间无法通过人力来平衡 这一点其实无数的软件工程相关书籍包括各类行业前沿的大佬都已经论证过无数次了，当一个项目将要延期时，通过添加人力并不会使得项目进度提前，反而会使得项目延期时间变得更长，其主要的成本来源于新加入的成员带来的一系列的沟通成本 代码的质量与难以妥协的工期问题 代码质量和工期往往是不可融合的死对头，领导或客户提出的交付日期，与实际代码产出的工期之间存在着不小的差异，在第一次代码质量崩坏的开始后，代码就变得难以维护从而导致了下一版本的工期变长，而变长的工期往往会遭遇进一步的压缩，使得代码的质量进一步变差，其最终的结果就导致代码无法维护，软件的生命周期终止，这时候往往只能新开项目来规避之前的维护成本 从以上三点可以看出，软件的开发其本质上和艺术产出并没有过多的差异，都具有不确定性与难以量产性
而从另一种角度而言，软件的开发其物理流程上，却又可以与固定性产出管理相结合，其最终交付的产物通常可以按照模块或者是功能点来区分交付进度，就如同汽车上的底盘，发动机等等组件。
之前一直在思考一个问题，为何国内的大多数企业在软件开发行业是如此低效，各类问题层出不穷，以以上三个问题点为例
第一点，代码的产出无法估量，很多开发人员在不合理的工期下压缩了产出的质量，短期内提高了产出的效率，复杂情况下，通常是将写到一半的程序提交测试，再等测试打回的期间来补充功能代码。 第二点，代码的产出具有排他性，即工程师A修改工程师B的代码，需要一定的时间成本，并且由于对业务的不熟悉，需要更多的时间，从而导致压缩更多的产出时间，再循坏到问题1 第三点，代码的功能产出往往受限于不可控的第三方，其原因通常是客户或者业务部门不切实际的想法，从而加快了问题1，2的发生
这些问题难道国外企业没有吗？还是说只有我们国家的软件行业才会有这些问题 抱着这些问题，我读了“凤凰项目”，“人月神话”，“不拘一格：网飞的自由与责任工作法”等书籍，才发现这些问题其实在国外的软件行业曾经也不断上演过，只是人家总结了许多经验，却鲜有人去学习
以凤凰项目为例，一个处于将死边缘的软件项目，由于企业内部业务团队不切实际的业务需求导致项目不断的延期，人才的梯度建设基本为0，存在一系列的“问题单点化”，经过一系列实际的管理手段后才得以改进。 换而言之国内的企业，大部分软件工程也都存在着许多类似的问题，业务部门给客户提出的不切实际的交付日期与不切实际的业务需求，人员的不断流动，仅有的一两名留任的员工在各处不断的救火，变成了企业的“问题单点”阻塞着整体的交付进度，随之而来的则是漫长的加班，996。软件工程师们更是难以抬头仰望，无法给业务部门提供更好的实际业务建议，进一步强化了其“工具人”的属性
亦或者是灵活的“学习”国外的先进经验，将例如“敏捷开发”等实践成具有国内特色的“敏捷”开发，将需求与产出时间可控的敏捷开发转变为特色性的无需求文档，无原型无设计的”敏捷“开发
以上的这些问题，在软件开发的行业而言，各个企业或多或少的都存在此类的类似问题，而要从根本性上解决问题，企业的管理者们首先需要转变自己的思路，将软件部门视为产出部门而非成本部门，尊重软件生产的客观规律，学习并接受软件工程的不可控性，才能获得较大的进步
再以《不拘一格：网飞的自由与责任工作法》这本书为例，讲述了国外著名流媒体公司”网飞“的人才管理办法，通过一系列方式来保证员工的产出效能与员工的可持续性。值得一提的是，网飞公司作为一个流媒体公司，也曾为软件开源社区做出了巨大的共享，开源了Spring Cloud Netflix这一著名的Java微服务框架
对于企业而言，人才的可持续性其实需要更多的跟进，目前大多数企业仍存留着保持几个核心成员，其他成员流动随意的想法，而从事实来上来说，任何企业的核心人员都无法照顾到所有的代码，一系列核心的业务功能代码都需要团队成员的贡献，如果团队人员的流失率过高，进而就导致了代码质量的失衡，即因为原代码产出的作者不是自己，所以无需讲究代码的质量的想法会极大的影响到团队成员的产出。从项目的远期可持续性来看，这种想法无疑是项目的致命毒药，这就会成为项目失败的一个重要因素。
从实践的角度而言，在这家公司我也实践了自己许多的想法，从不控制团队成员的工作时间，到代码规范的指定。再到发现一系列沟通上的问题并改进与加以解决，例如在项目的初期并没有产品经理来做需求与文档的产出，于是我便作为一名产品经理来做产品的产出与需求的实际需要进行讲述，减少成员间的需求认知差异。再诸如让团队成员自己承诺功能的交付日期，并协助分析其功能的复杂度来保证产出的质量。
从工作的角度而言，不控制团队成员的工作时间实质上是一个较大的挑战，这需要把握好需求的整体复杂度，因为没有了具体的工作时间，则例如每天早晨的例会就无法进行，取而代之的则是利用工具来管控进度，使用一系列的任务卡片，成员完成后便标注卡片完成，用异步的方式来取代早例会这种同步的方式。
从代码的产出质量而言，通过规定代码规范，到使用代码规范检查工具，来确保了团队成员输出的一致性，减少了代码的复杂度，提高了代码的可维护性，保证了代码的质量，同时也为新需求的迭代提升的不小的速度。
从管理的角度而言，我不再是作为一个负责人的角色来承担项目，更多的是做好团队成员的观察者与协助者，观察团队成员的输出性，协助团队成员达成更好的目标，就总体而言，其工作的效率与氛围程度还是有不小的提升
记得之前在知乎上看到的一个很有意思的提问，问的是为什么95后00后都如此难以管理。值得一提的是，在这个团队中，大多数成员都是95后，少数成员是00后，从整体的管理角度而言，反而是更为轻松，这中间的主要原因我认为是尊重他人作为”人“的权力，即允许团队成员有思想，有行动。
什么是有思想，有行动，这一点其实很难定义。我对于招聘的标准并非简单的代码水平或者是所谓的框架掌握的熟练度，我也很少去问例如HashMap，多线程这一类的所谓”八股文“，我更多的是通过一些简单的技术问题，来从侧面考察面试者的”自我驱动“性，即提出一个”问题“，要求面试者给出解决方案，再从中提出一系列的问题，来考察面试者是否有自我驱动的能力
如何定义自我驱动呢，这个其实我认为比较简单，即一个问题从提出到解决，是否有经过思考，是否有思考过更好的解决方案，即使面对未知的问题，是否有能力解决
以一个常见的面试初级工程师的机试题为例
给定一个Base64后的字符串，将该字符串解码并转为List打印，再将其用Java8 新特性Stream流进行从大到小排序并打印
这个问题涉及了以下几个问题，什么是Base64，Base64如何解码，解码后的字符串如何转为一个List,如何使用新特性进行排序
大多数初级工程师并没有了解过这些，而我的要求则是在15分钟内通过百度来完成此机试题就算通过，同时也考察了面试者在面试过程中的代码产出质量
那什么是尊重他人作为”人“的权力呢，举一个非常简单的例子
团队出去团建，有两种选择，一种是去野营，一种是去吃饭
现在你作为负责人，你更倾向于去野营，但团队更倾向于吃饭时，你有两种选择
提出建议去野营，同时让大家自由选择，并表示尊重大家的意见 让大家自由选择，并表示尊重大家的意见 选择1，当你和团队没有较多的信任感时，其实大家都会选择”尊重“你的选择 选择2，引导并让团队相信你会尊重他们的选择，让大家无顾虑的发表自己的看法
可能有人会表示怀疑，不就是一个简单的团建吗，我作为负责人为什么不能先发表自己的想法呢
这里我说另外一个例子
在团队组建初期，我需要忙于人员招聘与面试，因此写代码的时间仅限于中午午休的两个小时，与此同时新来的两个小伙伴在写了一上午代码后，中午依旧还在写代码
一次两次后，我就产生了疑问，于是便问他们，为什么中午不睡午觉还在继续写代码，经过几次询问之后才得知，他们俩看我中午没休息还在写代码，不好意思去睡午觉
这样的例子在《不拘一格：网飞的自由与责任工作法》书中亦有提到，网飞实行的是任意时间都可请假的制度，即你可以在任意的时间提出休假并执行，这一制度实施下去之后，结果公司的请假率并没有增加，问及深层次的原因后，基层人员看着上级领导没有请假，便也不敢请假，上级领导看上一级领导亦然，于是便开始要求各个部门的领导进行任意时间的休假，这一制度才得以正确的实施，基层人员才敢于在任意时间申请休假
从人性的角度而言，领导的示范作用存在的极大的影响力，如果领导都无法正确实施具体措施，要求员工达到某一目的是难以完成的
再举个例子，一个知乎上比较有趣的问题 《为什么公司永远都问不到员工离职的真实原因？》 https://www.zhihu.com/question/493844417/answer/2241701624
参见上面的回答，其实很简单，如何为团队打造可信的环境，什么是可信的环境，即员工提出的问题能够被正视，被解决。如果团队做不到这一点，则其内核是分崩离析的，自然而然的产出就会变得更低。
说完了工作，再说说生活</description></item><item><title>2021年度阅读报告</title><link>/2022/02/2021%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E9%98%85%E8%AF%BB%E6%8A%A5%E5%91%8A/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 21:10:25 +0000</pubDate><guid>/2022/02/2021%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E9%98%85%E8%AF%BB%E6%8A%A5%E5%91%8A/</guid><description>2021年或许是自工作以来成长最快的一年，也是压力最大的一年
这一年头发倒是白了不少，好在进步不少，其中阅读带给我的影响更胜
1. 凤凰项目-一个IT运维的传奇 偶然间在知乎还是v2ex上看到这本书的推荐，下载下来之后随便读了几页，感觉写的挺有意思，便花了两天的时间读完，这本书本身倒并不包含与技术相关的内容。
其中学到的更多的是职场的相处之道，本书简单来说就是作者以一种写小说的形式，介绍了主人公作为一个普通的运维经理，在企业即将倒闭之际，接手凤凰项目，经历一系列事件之后，带领企业走向成功的故事。
在这本书中，更多的是学习到如何在职场上发挥自己的影响力，以及如何将混乱的常态，经过一系列的手段不断优化，使之变得有序起来，整本书读下来，更多的感触则是主人公的境遇似乎和大多数开发人员亦或者是IT技术人员一样，企业中混乱的部门，各个部门的需求既紧急又迫切，传统且脆弱的系统架构，以及一个又一个的救火时刻，深深的戳中了我的心
主人公在一名外聘的大佬带领下，学习了传统工厂的流水化作业流程，并结合IT行业的现状，进行了一系列的改进，中途自然也少不了上级领导的遗弃，团队成员的不信任，经过一系列的故事后，走向了完美的结局
其实很多时候我也在思考，虽然软件行业并不像传统工业或者是建筑业一般“硬”，为何在经过一系列迭代后，系统会变得如此脆弱，团队虽然可能在不断扩张，但可能带来了更多的问题。在这本书中学习到了一系列拆解业务，与业务方合作，同时最重要的是，确立各部门的诉求与实际战略需求，并基于IT技术达成此目标，而非混乱的需求方，以及频频上火的开发人员，通过一系列的角色互换，更多的理解了IT部门在企业中所承担的角色，这本书虽然历史悠久，其中的道理在如今却依旧成立。
在大多数企业而已，研发部门是成本部门，只花钱，不进帐。而如果想在此行业有所成就的话，其实可能更多的需要去思考自己及部门的定位，以及如何基于IT技术来为其他部门增效，同时一定要沟通好各个业务方的诉求。为公司以及团队达成最佳效果。
而同时，在大多数企业，研发部门往往没有话语权，业务部门给客户许下不切实际的承诺，研发部门加班救火，然后持续不断的进入这个死循环，最终走向倒闭或苟活，或许作为团队的一员，需要更多的思考如何改善此类问题，以避免所有人都在埋头奔跑，却没有人抬起头来看看方向是否错了，是否所努力的内容是客户真正想要的，这或许是每个人都该思考的问题，而不是固定自己的职位，前端工程师，亦或者后端工程师
2. 人月神话 从大学起，便常常在各类技术网站上看到有人推荐这本书，而直到自己开始负责一个团队时，才觉得到处都是问题，人真的只是一种资源吗？
工作亦有五年之久了，之前往往更多的阅读技术类书籍，对此类书籍往往嗤之以鼻，觉得没什么太大的作用，直到自己开始搭建团队并负责一个完整的业务时，才转过头来想看看先辈们是否有好的解决方案
这本书中最著名的莫过于人数和产出的计算，通常而言认为，当项目延期时，往项目中添加人力可以减少延期，而实质上随着人数的追加，项目的完成也就变的更加遥遥无期，这其中便是增加的人数所带来的负面作用，即沟通成本
当团队人数小于五人时，任何问题都可以快速解决，而大于此人数时，沟通的成本往往不断提高，而在延期的项目中，追加的人力往往需要一段时间的适应期，原有的人力也需要分出一部分来培养新加入的成员，因此就演变成了所谓的：“水多加面，面多加水”，最后一地鸡毛
这本书同时也有一个很有意思的观点，即大多数项目很少准时发布，通常是由于未曾想到的技术难点，亦或者是与原有需求冲突，亦或者是其他的各方面原因，而针对这些在项目过程中常见的问题，其实更多的需要前期筹划，即书中所说的：
需求调研1/3，需求设计1/3，编码1/6，集成测试1/6
可以看到的是，需求调研与设计占用了大多数时间，而编码只占用了其中的极少数时间
而国内技术团队遇到的大多数问题是，需求调研与设计时间几乎为0，需求的来源大多数是客户或老板或产品经理拍脑袋决定，然后要求快速迭代开发上线，然后不断的重复此过程，美名曰：快速试错，或是拥抱变化
而从未去思考整体的竞争力，导致了大多数研发团队所做的工作几乎无效，这也导致了上一本书的问题，研发团队的工作浪费，使其变成了“成本部门”，而非企业的“增速剂”
3. 局外人 大抵我也是一个局外人，与作者笔下的悲剧人物一般。既无情，也有着自我的觉悟
4. 华为成长之路：影响华为的22个关键 作为国内民营企业的优秀典范，华为的成长之路倒显得极为有趣，从最开始的“倒爷”，到后面的高研发投入摇身一变为“高科技研发代表型企业”，这中间的故事我不可谓不感兴趣
读完整本书，感慨最多的倒不是任正非的长期眼光，更多的是对于其战略能力感到惊讶，重视人才的投入，与目前主流的“人口红利型企业”对比起来，倒也能理解为什么是华为做到NO.1
当然由于历史进程的缘故，华为也仍旧摆脱不了“人口红利型企业”的毛病，近年来常听到华为的“996”，与“狼性精神”，这其实并不奇怪，华为依旧过于年轻，换而言之整个中国也太过年轻，新中国成立也未过百年，却花了几十年的时间走完了资本主义国家数百年的进程，因此有此类瑕疵，倒也不奇怪。
当然了，似乎大多数企业家也未曾理解华为崛起的核心要素，反而以为“996”，“狼性精神”是华为的关键，争相模仿了起来，当然其中或许有清醒者，却由于市场的不断“内卷”，也不得不行此下策，倒也不显得奇怪
读完这本数，其实学习到的更多的是战略思想，什么是战略思想，就是基于此刻，掌控未来。并以切实可行的方案，去赢得未来的竞争
5. 认知突围，做复杂时代的明白人 这本书倒不是去年读完的，是20年末读完的，索性一起放到这里
书中详实的介绍了人与人之间的认知差异，并辅以案例说明，相对而言，我倒觉得这本书其实适合所有人阅读，提升自我的认知，同时认识世界运转的规律
6. Java多线程编程核心技术 此书只能说一般般，简单介绍了多线程的使用和一些简单的基本原理，可以用来入门多线程，书中案例错误还挺多的
7. 重构：改善既有代码的设计(第二版) 书中提到的最重要的一个概念就是“测试驱动开发”，其他的读下来，倒觉得越发熟悉，其中很多的技巧其实大多数是我平常开发过程中常用的重构技巧，读完这本书更多的是系统性的学习了重构的方案，建议初中级开发人员仔细阅读
8.时间简史 霍金作品，流行的科普向作品，给了我一个探索宇宙运转与微观世界的机会、这本书十分推荐阅读，其中的概念和思想非常值得深入思考
9. Head First设计模式 买来很久了，一直都是处于一次性读完三个章节就废弃，然后过一年重来的一本书，这次终于读完了，收获倒不是特别多，或许是这一年来读了框架的挺多源码，很多示例都是看一眼概念和代码就知道是怎么样了，不过还是非常推荐所有开发人员阅读这本书</description></item><item><title>快速删除阿里云OSS内文件</title><link>/2022/01/%E5%BF%AB%E9%80%9F%E5%88%A0%E9%99%A4%E9%98%BF%E9%87%8C%E4%BA%91oss%E5%86%85%E6%96%87%E4%BB%B6/</link><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 16:10:25 +0000</pubDate><guid>/2022/01/%E5%BF%AB%E9%80%9F%E5%88%A0%E9%99%A4%E9%98%BF%E9%87%8C%E4%BA%91oss%E5%86%85%E6%96%87%E4%BB%B6/</guid><description>最近要把OSS里的文件清空一下，控制台操作属实是又卡又慢，无奈还是得代码操作
新建一个maven项目 依赖项如下：
&amp;lt;dependencies&amp;gt; &amp;lt;dependency&amp;gt; &amp;lt;groupId&amp;gt;com.aliyun.oss&amp;lt;/groupId&amp;gt; &amp;lt;artifactId&amp;gt;aliyun-sdk-oss&amp;lt;/artifactId&amp;gt; &amp;lt;version&amp;gt;3.13.1&amp;lt;/version&amp;gt; &amp;lt;/dependency&amp;gt; &amp;lt;dependency&amp;gt; &amp;lt;artifactId&amp;gt;hutool-core&amp;lt;/artifactId&amp;gt; &amp;lt;groupId&amp;gt;cn.hutool&amp;lt;/groupId&amp;gt; &amp;lt;version&amp;gt;5.7.17&amp;lt;/version&amp;gt; &amp;lt;/dependency&amp;gt; &amp;lt;/dependencies&amp;gt; 代码如下
String endpoint = &amp;#34;&amp;#34;; String accessKeyId = &amp;#34;&amp;#34;; String accessKeySecret = &amp;#34;&amp;#34;; String bucketName = &amp;#34;&amp;#34;; ClientBuilderConfiguration conf = new ClientBuilderConfiguration(); conf.setMaxConnections(2048); conf.setSocketTimeout(10000); conf.setConnectionTimeout(1000); conf.setConnectionRequestTimeout(1000); conf.setIdleConnectionTime(60000); conf.setMaxErrorRetry(1); conf.setProtocol(Protocol.HTTPS); conf.setUserAgent(&amp;#34;cloud-oss-sdk&amp;#34;); conf.setRedirectEnable(true); conf.setVerifySSLEnable(false); conf.setSupportCname(true); OSS ossClient = new OSSClientBuilder().build(endpoint, accessKeyId, accessKeySecret, conf); var objects = ossClient.listObjects(bucketName).getObjectSummaries(); while (CollUtil.isNotEmpty(objects)) { var keys = objects.stream().map(OSSObjectSummary::getKey).toList(); var deleteObjectsRequest = new DeleteObjectsRequest(bucketName); deleteObjectsRequest.</description></item><item><title>Jenkins Docker实现SpringBoot自动化发布</title><link>/2021/12/jenkinsdocker%E5%AE%9E%E7%8E%B0springboot%E8%87%AA%E5%8A%A8%E5%8C%96%E5%8F%91%E5%B8%83/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 22:06:13 +0800</pubDate><guid>/2021/12/jenkinsdocker%E5%AE%9E%E7%8E%B0springboot%E8%87%AA%E5%8A%A8%E5%8C%96%E5%8F%91%E5%B8%83/</guid><description>前置条件
安装Docker及Docker Compose 安装Jenkins 新建jenkins文件夹，并添加docker-compose.yml文件
在文件中添加以下内容
version: &amp;#34;3.9&amp;#34; volumes: jenkins_data: { } services: jenkins: image: jenkinsci/blueocean container_name: Jenkins restart: always environment: - TZ=Asia/Shanghai //中国时区 ports: - &amp;#34;8080:8080&amp;#34; // 左边是外部端口 volumes: - jenkins_data:/var/jenkins_home - /var/run/docker.sock:/var/run/docker.sock 在当前文件夹下执行以下命令
// 启动jenkins服务 docker-compose up -d // 授权任意用户可访问docker sudo chmod 777 /var/run/docker.sock 等待启动完成后，执行以下命令查看密码
docker logs -f Jenkins 图上红色标注即为Jenkins密码
访问服务器ip:8080，进入jenkins，这里我是本机起的服务，直接访问http://127.0.0.1:8080/即可
输入上面红色的管理员密码
点击选择插件来安装
勾选以下插件即可
Folders Plugin Build Timeout Config File Provider Credentials Binding Plugin Timestamper Workspace Cleanup Git plugin Git Parameter SSH Build Agents Matrix Authorization Strategy Plugin Localization: Chinese (Simplified) 点击安装，等待安装完成</description></item><item><title>高考随笔</title><link>/2021/06/2021-06-08-21%E5%B9%B4%E9%AB%98%E8%80%83%E9%97%B4%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 15:56:42 +0000</pubDate><guid>/2021/06/2021-06-08-21%E5%B9%B4%E9%AB%98%E8%80%83%E9%97%B4%E9%9A%8F%E7%AC%94/</guid><description>昨天早上出门，发现小区门口一堆警察，又仔细看了一下，发现封路了
上书几个大字：高考期间请绕行
方才想起今日已经开始高考了
感概了一下时光如梭，便摇摇头上班去了
回家路上又想起这事，回想起来，距我当年高考的时候，已经过去了六年的时间了
细细想来，六年前的我既迷茫又无畏，在高考前一星期才急忙清醒过来，方才想起自己不该再如此混沌下去，便买了一百多块的试卷急冲冲的恶补了一个星期
后来的事情，大抵也就如此了，我不是天才，怎可能在一星期学完所有课程
高考完的我，在德克士打了两个月的暑假工
当时是大约50块钱一天，综合下来一个月也就一千零几十块钱
那两个月，也基本上是在网吧度过的，因为要上早班，有时候晚班下班之后就懒得回去了，于是便跑隔壁的网吧上个小通宵，然后第二天接着上班
那时的我不可谓不苦逼，一天大约需要上7个小时的班，也基本上都要全程站着，每天的感觉就是双腿麻木，对于生活没有任何期盼
在未得知到高考成绩前，我也在想要是考不上大学该怎么办，是继续在德克士干，还是北上去北京，或是南下去深圳，做一个工厂仔
那时候的想法，大抵是既不想回学校复读，同时也畏惧进厂重复劳作的生活，我不想自己的未来是肉眼可见的，每天在无限的焦虑中醒来，又在无尽的焦虑中沉沉睡去
这种症状其实在高考前一个月就体现出来了，那时还在学校旁租了个小房间，每天早上4-5点时便混混沌沌的醒来，思索着如果考不上大学未来应该如何处置，而对于当时年少的我而言，对于社会的认知有限，却也不想去工厂里做流水线的工作，便越发的焦虑起来
好在我命不该绝，高考成绩勉强过专科线，又运气十足选了一个还算好的大学
大学里也未必算的上优秀，专业课成绩全系前5的水平，或许是兴趣使然，亦或是努力有了成效
毕业后亦是运气使然，加入一家医疗转行互联网的企业做软件开发。到如今也过了约六年时光，一路走来磕磕绊绊，中间数次萌生了转行的想法，却也都未成功
有时候回过头来想想，在年少时分悠闲且惬意的时光，未尝不是现在所需偿还的债务，若是当年不那么无知无畏，现在或许会轻松不少
人生未必总是完美的，若是现在的我穿越回六年前，也未必能做出更好的抉择，人生不就是一场充满遗憾的路程么，若是一路顺风，又怎能看到深渊下的万般光景
说到这又想起一个人，他的人生大多数时候是顺利无比的，而在创业这件事情上，他却无比的失败，其中缘由细细想来，也无非是之前未尝失败，对于前景过于乐观
而对于我这种“小人物”而言，区别就是我只能失败一次，之后再难翻身，因此我得小心翼翼，对于任何高成本的事情都需衡量再三
仔细想想，若是高中时好好学习，考上一个不错的本科，然后发挥我的优势，未尝不会提前“成功”，而不是如今般小心翼翼，束手束脚
虽然有时候也在思考，我到底想要的是什么，是钱吗？还是权力？还是美色。而通常我也难以给自己答案，虽然时常嘴里说着“赚钱”，而实际上我对钱并没有太多的渴望，无非是有着有钱可以兼济天下，这种略显无趣的想法罢了
通常而已，其实我并不太关心别人怎么看我，有时候觉得自己看任何人都是终身平等的，有时候又觉得人其实是有不同层次的，而不同层次之间的差距，通常难以比较，例如钱学森的一人可抵一个师。这些都未必是普通人可以做到的
说到这里我又想起来一个人，今年新闻突然说盖茨和其妻子离婚，原因不详，可能与盖茨私生活混乱有关
说到这里顿时觉得好生好笑，原来世界顶尖的那批人中，也有人还存留着人的“动物性”，所谓的慈善和捐款，不过是需要营造的“外界形象”而已
去年的疫情打破了不少人“外国的月亮圆”的想法，今年的盖茨，也打破了不少人对于世界顶尖的那批人的幻想，细细思来，顿觉有趣之极
今日闲笔过多，暂且停下，明日还得上班</description></item><item><title>博客重启</title><link>/2021/01/2021-01-05-%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E9%87%8D%E5%90%AF/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 23:57:54 +0000</pubDate><guid>/2021/01/2021-01-05-%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E9%87%8D%E5%90%AF/</guid><description>博客自19年7月时，由于网站名称与实际不符被注销备案，当时正好在忙着离职的事情，所以没有去处理这个事情，导致网站一直无法访问。
直到20年年初，才有时间去弄备案的事情，但是在备案过程中又被告知身份证需要更换，才能继续进行备案，由于一直需要忙着工作的事情，所以更换身份证的事情一直被拖着，直到去年12月份，才有时间去派出所更换身份证，好在过程还是十分简单，接着便重新调整了服务器，然后安装好博客程序，完成了备案的过程。
这次的博客重启，相对之前来说可能从一个技术博客，转变为一个日常记录的博客。
这其中既有我个人工作上调整的原因，也有我个人精力分配的原因，写一篇技术文章花费的时间相对来说更长，也更难有收益，倒不如写一些记录生活美好的事情放松自己。个人工作的调整在这里就不再多述了，精力分配的原因倒是很简单，我需要把时间花费在更重要的事情上，例如赚钱，健身，其他的自我提升等，这些都是需要花费大量的时间和精力的事情。因此博客的撰写排期，相对于来说就遥遥无期了。
即使是本文，在博客恢复备案和搭建后，也是经过了大约快20天的时间，才有时间来写这么一篇文章，由此可见时间之拘谨，也是非常重要的原因之一了。
恢复博客的原因倒也简单，经过了近一年的深度体验互联网，深深的觉得还是需要有一片自己的领地来的舒服，可以发布任何内容而不必揣测运营方的“规则”，这种感觉对于我这种自由症患者来说，尤为的重要。
其他的就不再多述了，希望各位有空常来。</description></item><item><title>2018年终总结</title><link>/2019/02/2019-02-06-2018%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2019 17:31:44 +0000</pubDate><guid>/2019/02/2019-02-06-2018%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid><description>2018年，对于我个人人生中，是一个非常奇妙的节点。
这一年，我二十岁了。
二十岁代表着什么，在童年的我眼中，似乎就意味着真正的独立，可以和朋友玩个彻夜，也可以去做一些自己想做的事情。
有时候想想，人生不过短短数十载。而我已经经历过了两个十年，剩下的几个十年里，谁也不知道会发生些什么。我虽仍有期盼，但也依旧有些迷茫，自己的人生，好像有时候，并不能真正的把握在自己手中，感觉自己就像一颗石子，被时代的浪潮裹挟着前进，虽然也曾奋力逆时代而上，但却无法把控自己的走向。
时代，是一个很奇特的词汇，说起来十分轻巧，好似隔壁家今天又吃了什么一样轻松。但对于我而言，时代这个词，却如泰山般沉重。
雷军说过一句很有趣的话：站在风口上，猪也能飞起来。
最开始我觉得这句话略显好笑，有时候也对于那些看似成功的人，内心阴暗的想着，你们也只不过是站在风口上的猪罢了。
后来我却明白了，能找到并站在风口上的猪，也是必须要有些许本事的，若无压身之技，即使站在风口上，也会很快被后面的猪挤下去。
在过去的这一年里，我想了很多。
想了自己的未来该何去何从，也想了自己的生活应该怎样改进，还想了自己身边的人和事。
自己的未来，想了很久，却也未曾想出个啥，好像自己的脑袋被抽空。
生活的改进，现在唯一做的一件事情，就是换了个略大的房子。
身边的人和事，倒是思考的最多，在我而眼，身边的人更像是一面面镜子，既能照出自己丑恶的内心，也能照出人也依旧有向善的心。孔子常说三人行必有我师。我倒是觉得，人与人之间相处最大的好处，莫过于是学习对方的长处，并依照对方的短处，看看自己是不是也会犯下类似的错误，从而改进自己的言行。
当然了，对于身边的人和事，最大的感悟就是：看一个人或一件事，不要看他是怎么说，要看他怎么做。
就像那句极为经典的话一般：“论迹不论心，论心无完人”
一个人，要看他做了什么，而不是看他在想什么。
每个人的内心都会有些许阴暗，这并不妨碍他是一个好人，亦或者是一个坏人。
要看他是遵从内心的阴暗，还是内心的光明。
在这一年里，我喜欢上了一个偶像，她叫“杨超越”
这对于我来说是十分不可思议的，对于我而言，追星这种事情，是既无意义，也无好处的事情
而杨超越的出现，对于我来说，是既有意义，也有好处的偶像
我在杨超越身上学习到，一个人可以不成功，但是一定要保持一颗善良的心，即使世界被满满的恶意充斥着，也并不意味着这个世界快要完蛋了，我们也仍需要看到，还有许多人，在默默坚持着内心的美好和善良，同时也在做着能让这个世界变得更美好的事情。
同时，杨超越的乐观也影响到了我，记忆最深的一句话是在杨超越选择创作组时，黄子韬问她为什么会选择创作组，她什么也不会，不害怕老师们嫌弃她吗。而她的回答是：她是一张白纸，老师们最喜欢白纸，因为可以绘画更美好的蓝图。
曾经年少的我，和老师斗气，和家人斗气，好像需要的是证明给谁看。
老师不喜欢我，那我也就不喜欢老师，它的课我也不听，似乎就意味着我报复了老师一般。
不喜欢学习，家人非逼着学习，所以就干脆不学，就好似自己证明了自己能掌控一切一般。
而在杨超越身上，我看到了一股劲，这种劲很奇妙，是一种说不清，道不明的味道。
要是说的具体些，可能更像是戈壁滩上突然冒出来的一朵花儿，在戈壁滩的大风下摇摇欲坠，似乎随时就会被大风连根刮起，消散在天地之间一般，而你左等右等，她这朵花儿的跟，却还依旧深深的扎在那石子之下，漫天的大风虽然将她的身躯吹的摇摇欲坠，却从来没有将她的根脱离那石子一丝一毫。
而那石子，或许就是她内心的善意，有了这股善意，似乎这个世界如何残酷，却也阻挡不了那朵花带给人们的美好。
回首2018年，自己的生活虽然有磕磕绊绊，但大致而言，是不错的一年。
换了一家新公司，有了不错的同事和很nice的上司们
换了一个略大的房子，有了一个阳台，晚上无事时，看看窗外灯火璀璨的城市，脚下的车水马龙，虽然我或许不属于这座城市，但在那短短的几十秒中，好像做了一次这个城市的主人
摘掉了眼镜，可以不再透过镜片去感受这个世界的颜色
思想的境界有了些许的提升
技术上也有了些许的进步
2019年，希望自己能够保持阅读的习惯，改进自己的不足，加强自身的优势，还有就是一定要开始健身，保持一个良好的精神和身体。</description></item><item><title>什么是独立思考？</title><link>/2018/12/2018-12-16-%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%80%9D%E8%80%83/</link><pubDate>Sat, 15 Dec 2018 17:57:31 +0000</pubDate><guid>/2018/12/2018-12-16-%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%80%9D%E8%80%83/</guid><description>独立思考这个词，最近很是火热。
许多公众号，遇事则必谈独立思考
好像，这个世界上所有的事情，都是能够用独立思考来解决的。
当然了，我也没说独立思考这事不对，就是有点不爽什么事情都要扯上独立思考
好像没有独立思考，你这个人就完全废掉了一样
什么是独立思考，我不能给你正确答案，那些拿着工资的公众号小编们也不能给你正确答案
所谓的独立思考，正如它的名称一样，独立的去思考
在我看来，特别是年轻人，不要被无良公众号等带偏，遇事必先呼一句独立思考，这样对你本身并没有太多的好处
与其推崇独立思考，不如在遇到事情之后，先问问自己：“为什么？”，“凭什么？”
亦或者是套用知乎上的一句：“先问是不是，再问为什么。”
年轻人，尤其是12-23岁左右的年轻人，在遇到事情时，不要总想着独立思考，就你那点见识，分分钟被人忽悠到太平洋里去
不如先看看优质的公众人物怎么看待这件事情，然后思考他为什么会这么想，站在多个维度不同的角度去思考问题，而不是一味的“独立思考”
毕竟，人家见过的人，可能比你吃过的饭还要多。</description></item><item><title>VsCode正则表达式</title><link>/2018/07/2018-07-07-vs-code-%E6%AD%A3%E5%88%99%E8%A1%A8%E8%BE%BE%E5%BC%8F/</link><pubDate>Sat, 07 Jul 2018 14:18:50 +0000</pubDate><guid>/2018/07/2018-07-07-vs-code-%E6%AD%A3%E5%88%99%E8%A1%A8%E8%BE%BE%E5%BC%8F/</guid><description>去掉空白行
^\s*(?=\r?$)\n 匹配十六进制数
b0[xX]([0-9a-fA-F])\b 匹配单引号或双引号内的任意字符串
((\&amp;#34;.+? \&amp;#34;)|(&amp;#39;.+?&amp;#39;)) 匹配整数和小数
b[0-9]*\.*[0-9]+\b 匹配# ** 类型注释
# .* 匹配// 类型注释
// .* 其他参考</description></item><item><title>微信Debug日记</title><link>/2018/07/2018-07-04-%E5%BE%AE%E4%BF%A1debug%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 13:49:05 +0000</pubDate><guid>/2018/07/2018-07-04-%E5%BE%AE%E4%BF%A1debug%E6%97%A5%E8%AE%B0/</guid><description>最近接到反馈，公司线上的某微信服务号网页打开特别慢，遂测试，发现确实很慢。
由于该项目之前是外包开发的，后续我维护的时候也仅对维护的功能加了日志，因此线上不能很好的发现问题。
首先在本地起了一个服务，然后开始测试，刚开始没什么问题，几次之后也出现了线上的问题，出现微信获取access token超时，但是这个异常在服务器上的日志并没有发现，于是先解决这个问题，经过加日志，打断点等一系列操作，解决完毕后打包到线上仍然有问题，本地测试没有问题，经过在服务器上的一系列排查，包括dns， ping测试，等等，对微信服务器的访问都没有问题。
最终发工单到腾讯云，因为之前在阿里云上没有这个问题，所以想看是不是服务器出了什么问题。
经过腾讯云工程师的测试，发现没有问题，不过他建议我将服务器的安全组对外策略为全开，设置安全组策略为0.0.0.0/0 ALL 后，测试正常。
突然想起这个是在计算机网络中有说过，对外访问时会随机选择一个端口对外访问，而微信文档中则是说仅在80端口生效，因此当初排查的时候没有考虑到访问微信服务器获取openid时会使用其他端口，因此服务器安全组出站策略设置的比较严格，仅保留了80端口和ssh端口，所以导致了微信服务号网页授权特别慢的问题，因为每次应用访问微信服务器获取用户openid时，都无法接收到微信服务器的反馈，从而导致访问超时，而在之前阿里云上时。因为是外包那边部署的，后续我也没仔细看，他们没有设置安全组策略，所以一直能够正常访问。</description></item><item><title>数据结构笔记</title><link>/2018/05/2018-05-15/</link><pubDate>Tue, 15 May 2018 11:19:38 +0000</pubDate><guid>/2018/05/2018-05-15/</guid><description>线性表 线性表是一种对于零个或多个相同类型的数据元素的有限序列。
线性表分为以下几种结构：
顺序结构-数组 链式结构-单链表 / 静态链表 / 循环链表 / 双向链表 顺序存储结构 通常的实现为数组，其特点通常是内存空间固定，数据在内存中连续存储
链式存储结构 通常实现为单链表，在Java中可视为LinkedList，其数据在内存中通常不连续，且每条数据均带有下个数据在内存中的地址（具有一个头指针，头指针地址通常不为空，是链表的必要元素）
栈与队列 栈：即先进后出，后进先出，是限定仅在表尾进行插入和删除的线性表
栈的插入操作，称为进栈，栈的删除操作，叫做出栈。
队列：队列是一种先进先出的线性表，允许插入的称为队尾，允许删除的称为队头。队列是只允许在一段进行插入操作，在另一端进行删除操作的线性表
串 串：串是由零个或多个字符组成的有限序列，也可以叫做字符串。
树 树(Tree)是n个结点的有限集合，n为0时为空数。
在任何非空树中，有且仅有一个根结点
2.当n&amp;gt;1时，其他结点可分为m个互不相交的有限集合，其中任意集合均可视为树，并称为树的子树</description></item><item><title>WordPress优化加载速度调试实战</title><link>/2018/02/2018-02-12-wordpress%E4%BC%98%E5%8C%96%E5%8A%A0%E8%BD%BD%E9%80%9F%E5%BA%A6%E8%B0%83%E8%AF%95%E5%AE%9E%E6%88%98/</link><pubDate>Mon, 12 Feb 2018 12:22:30 +0000</pubDate><guid>/2018/02/2018-02-12-wordpress%E4%BC%98%E5%8C%96%E5%8A%A0%E8%BD%BD%E9%80%9F%E5%BA%A6%E8%B0%83%E8%AF%95%E5%AE%9E%E6%88%98/</guid><description>在没有调试之前，几乎所有的 js，css 文件都是从 cdn 上面加载的，请求数在 25 到 30 之间，有时候可能 cdn 加载问题会导致页面重新渲染，因此将小的 js，css 文件使用源站加载，用了 Autoptimize 合并了这些文件，目前请求数在 7 个左右，减少了页面发送请求的数量，也避免了某个文件没有加载完成导致的页面加载过慢的问题。
删除了评论部分的 emoji 图标，这些图标数量在 20 个左右，都是单独加载的，因此若有个别图标没有加载完成的话页面速度会慢一些，这里直接砍掉。
调整了一下页面的字体，删除了 font-aweasome 这个字体，因为这个字体大小在 75kb 左右，而且仅有返回顶部与菜单这部分引用了该字体，感觉没有必要，删除了这个字体的引用，以及将返回顶部的文字修改为文字类型。
php-fpm 方面，调整了性能参数，最大进程数设置为 30，初始进程数为 5，并且增加了定时任务，每两小时清理一次内存。
wordpress 方面，调整了 Autoptimize 插件的参数，具体参数这里就不截图了，根据自己站点的需求调整即可。删除了 W3 Total Cache，新增了 WP Super Cache 插件缓存所有页面，实测使用 W3 Total Cache 缓存页面，页面加载时间在 100-200ms，也就是那个 / 文件，如果使用 WP Super Cache 缓存页面的话，除了首次缓存的时候页面加载时间在 150ms 左右，其他的时间均在 30ms 内即可加载完成 html 页面，相比来说 WP Super Cache 速度提升比 W3 Total Cache 要好一些。
删除了一些页面的图片文件，其中首页上方背景图片之前是 90kb 左右，通常是在最后加载，时间大约为 300ms 才加载完，这里使用的是新浪的图床，初步预估可能是图片过大的原因，压缩图片质量到 30kb 左右，仍然需要 300ms 左右才可加载完成，这里就先砍掉这张图片了，有空的话再加。</description></item><item><title>WordPress性能优化经验分享</title><link>/2018/02/2018-02-04-wordpress%E6%80%A7%E8%83%BD%E4%BC%98%E5%8C%96%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E5%88%86%E4%BA%AB/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2018 18:33:13 +0000</pubDate><guid>/2018/02/2018-02-04-wordpress%E6%80%A7%E8%83%BD%E4%BC%98%E5%8C%96%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E5%88%86%E4%BA%AB/</guid><description>最近从Hexo转回了WordPress，但是发现无论是网站的打开速度，还是后台随便打开一个设置，速度都是非常的慢，打开首页可能需要5-7秒，点击任意文章稍微就快一点，大概是3-5秒，但是有时候可能打开首页甚至需要一分多钟才能加载出来。
这样的速度完全不能接受啊，这样还能愉快的玩耍吗？
首先我们需要分析一下WordPress为什么会变得这么慢的原因，通常情况下，各类文章给出的建议都是禁用谷歌字体，这是一个不错的思路，但是我在禁用之后发现整个网站的速度仅有一点点的提升，整个网站的加载速度仍然不可接受。
工具使用 在如下的优化过程中，你可能需要如下的一些工具来完成优化过程。
Chrome + FireFox 浏览器 的开发者工具，即F12查看网络加载详情
Xshell 用于连接服务器修改配置文件等，若你的网站使用虚拟主机，则无法使用该工具
Google搜索引擎 | 百度搜索引擎 用于查询下面的优化中具体的内容及配置方案
插件说明 那么如何改善呢，首先我上一下目前这个博客所使用的一些插件。
Accelerated Mobile Pages
Autoptimize
EWWW Image Optimizer
QQWorld加速中国版
wp super cache
Accelerated Mobile Pages 首先从Accelerated Mobile Pages说起，这个插件是会将网站的移动端内容转换为支持amp的内容，加载速度提升非常大，因为在默认的情况下，我们的wordpress网站是使用自适应的主题，会加载一些不必要的css和js文件在移动端页面，使用了这个插件后，它会自动的检测你所使用的设备，如果是移动设备则跳转到amp页面，每个amp页面的大小约十几KB左右，相比自适应的页面大小优势很大。
Autoptimize 这个插件通常我建议在优化完整个站点后再使用，通常情况下我们的网站会加载一些小的js和css文件，这些文件会增加页面的请求数量，导致速度变慢，这个插件可以将小的js与css文件以及页面内的css与js内容压缩成一个或两个css文件或js文件，减少了用户的请求数量，提升网站的加载速度。
EWWW Image Optimizer 说到网站，几乎目前绝大多数的网站都会在文章中使用图片来提升网站的页面效果，或者是增加一些亮点，目前我们手机拍摄出来的照片都有几M大小，相比之下我们的服务器带宽可能仅有1-3M左右的带宽，这样的情况下，再去加载一个动辄几M大小的图片，甚至十几张这样的图片，整个网站的速度就会变得非常慢，体验也不好。因此这个插件可以在我们上传图片的时候，自动的压缩图片，通常可以将图片从几M压缩到几百KB甚至几十KB，这样整个网站的速度就提升很多了。
QQWorld加速中国版 这个插件可以替换网站内的google字体链接，由于某些原因我们无法正常访问谷歌的字体服务器，但是大多数Wordpress主题和wordpress本身引用了谷歌字体，因此每次点击网站的时候都会去请求谷歌服务器拿到字体文件，这样整个网站的速度就会很慢，因为需要等待字体的加载，使用这个插件可以将网站内包含谷歌字体的链接替换为国内的字体源。
wp super cache 这个插件可以缓存页面，通常情况下我们的页面不会有太多的变动，因此我们可以将其缓存起来，大多数用户访问的时候就不需要再让php执行脚本查询数据库再生成页面返回给用户了，因此这个插件几乎可以说是必装的，注意！个人不建议使用w3 total cache这个插件，实测该插件缓存页面后加载速度与wp supercache速度差距较大，因此建议直接使用wp super cache缓存页面即可。</description></item><item><title>企业开发架构变迁之路</title><link>/2018/02/2018-02-02-%E4%BC%81%E4%B8%9A%E5%BC%80%E5%8F%91%E6%9E%B6%E6%9E%84%E5%8F%98%E8%BF%81%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:10:38 +0000</pubDate><guid>/2018/02/2018-02-02-%E4%BC%81%E4%B8%9A%E5%BC%80%E5%8F%91%E6%9E%B6%E6%9E%84%E5%8F%98%E8%BF%81%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</guid><description>最近看了一些有关架构的书籍和博文，感悟很深，现在我就来说说自己的想法。
单机部署 在企业最初开发的时候，通常仅仅是单机部署，此时业务量较小，单台服务器上面部署了服务应用和数据库，完全可以承受业务访问。
站库分离 而在业务量访问不断增大的时候，数据库性能成为了瓶颈，此时就应该单独将数据库剥离出来，使用单台服务器部署数据库，此时的架构则是站库分离的。
文件系统 业务量再次增大，此时访问的瓶颈通常是静态的文件，大量与服务应用无关的文件存储在应用服务器上，例如js文件，图片文件，这些都会占用应用服务器的带宽和性能，此时应将文件系统剥离为单独的服务，目前比较建议的方案是各类云服务提供商提供的对象存储功能，或者可以考虑自建目前比较主流的文件分布式系统例如：GlusterFS、ceph、Lustre、FastDFS
负载均衡 用户的访问量再一次提升时，单台应用服务器已经无法承受这么多的用户同时进行访问了，这时候就应该进行负载均衡的设计，但是负载均衡的方案，用户的会话保持会是一个问题，通常可以考虑使用一个第三方的方案来保持用户的会话，比如使用Redis来保持用户的会话，至于负载均衡的方案，目前使用的较多的是Nginx及其各类开源版本
CDN技术 负载均衡及文件系统都能提升用户容量，但通常用户的网络不固定，例如他可能现在在用移动网络，然后突然切换到Wifi网络，此时wifi网络例如是长城宽带，服务器的带宽是电信宽带，这时候的速度可能就会略微慢一些，用户的体验会受到一定的影响。此时CDN技术就派上用场了，使用CDN技术来缓存文件，服务器只需要发送页面文件，甚至你可以将页面部署到CDN，前提是页面是静态的HTML，此时服务器只需要接收用户的请求与反馈响应即可，带宽压力减小，性能也有一定的提升。
DNS轮询 其实DNS轮询可以理解为高级负载均衡，其原理与负载均衡类似，每个用户发起请求之前，他都需要解析这个域名获取到服务器的IP，然后才会向服务器IP发送请求，这时候我们可以在域名解析处进行配置，例如noesblog.com这个域名，在电信的线路下配置2个服务器，在移动的线路下配置2个服务器，在HK的线路下将海外的请求配置到一个服务器。这时候如果一个用户从电信的线路下准备请求，这时候DNS会根据规则返回一个服务器的IP地址，这时候该用户就会请求这个服务器，这样就达到了用户的请求分流的效果。
集群 在之前其实我们已经介绍过了集群，例如在DNS轮询中我们提到了在不同网络情况下配置了好几个应用服务器IP，这时候他们就可以理解为一个应用服务器的集群。所谓集群的特点就是他们都是担任同一类职责，例如数据库集群，应用服务器集群，缓存服务器集群，图片服务器集群。
分布式 说到集群，那么几乎就会涉及到分布式，所谓的分布式系统就是将一组独立的计算机，展现给用户的却是一个统一的整体，而在分布式系统内部的调度与交互，则是通过网络来实现，分布式系统内的各个计算机，他们之间通过网络来进行交互，这个其实就是和之前提到的负载均衡方案需要保持用户会话，而如果我们使用Redis来保持用户会话，那么应用服务器和Redis服务器之间就会使用网络来进行通讯。但是分布式系统又会有一个问题，当系统架构变得十分复杂时，如何管理这些服务器之间的关系就变的十分令人头疼了，关于这方面，可以使用dubbo来解决，避免复杂架构手动管理出现失误的问题。
微服务 最近十分流行微服务这个词，原因是他不仅提升了系统的可扩展性，也十分有利于弹性的扩缩。在以往的开发中，用户的流量通常会在某一时段剧增，而在其他的时间只有一部分用户在访问，这时候我们购买的那一部分用于承担高峰流量用户的服务器，就白白浪费了，但是如果使用微服务架构，我们就可以利用比如云服务商提供的快速扩容的功能，降低企业的成本。
以一个简单的邮件发送功能为例，在之前的开发过程中，可能直接集成在应用服务中，也可能单独抽到个服务器进行部署，若某一时间段发送邮件的用户较多，单服务器无法承载，这时候就需要购买更多的服务器来部署邮件发送的服务。而在剩余的时间中，可能仅仅只需要一个邮件服务器就能承担用户发送邮件的任务。而当我们使用微服务架构时，我们可以直接将邮件发送的功能抽为一个单独的项目，其他系统如果需要邮件发送的功能，使用网络请求调用即可，而如果遇到较多的用户请求，可以直接新开一台服务器，或者在大型机上使用类似Docker的技术，直接新起更多的邮件发送服务，来承载用户的请求，这样一来降低了成本，二来使得整个系统的灵活性增加，避免了大多数服务器都是0负载的情况发生，而类似Docker这类应用的出现，从之前的分钟级的部署速度，可以加速到秒级的部署，这样就提升了整个系统的稳定性，可维护性。
异地多活 所谓的异地多活，其思路相信你已经明白了，就是将集中管理的服务器，在其他地方也会有相同的服务器，他们同样是为用户服务，且因为物理距离离用户更近，用户的体验就更好，例如北京的用户，最好是能够访问北京地区的服务，而不是去访问深圳地区的服务，上海的用户，可以优先访问浙江地区的服务器，而不是去访问成都地区的服务器。而即使其中一个区域的服务出现了故障，可以快速的将用户的请求重新定向到其他地区的服务器，保证服务的可用。、
但是异地多活就带来了一个更大的问题，数据中心之间如何保证数据的一致性，举个例子，用户A和B使用同一个账户在C地和D地同时购买价值100元的商品，而这个账户的余额只有100元，若数据中心中的数据不是完全同步的，那么两个数据中心就会认为他们都有足够的余额去支付这个商品，而实际上账户的余额仅能购买一件商品。因此数据中心之间的同步问题就变的令人十分的头疼，但我们仍旧可以参考计算机的设计，例如多核计算机是如何保证一个命令的原子性，参考这些来设计数据中心之间的同步性，那么设计数据中心的实现方式，就变得不那么困难了。
结语 看完以上的内容，相信你已经发现了，其中大部分的内容都是相辅相成的，例如一个文件系统可能扩充为多台服务器部署，此时他就是一个文件系统集群，而应用服务器若需和文件系统集群进行交互，那么他们就是一个分布式的架构，而这些看上去高深莫测的技术，其实大多可以在计算机的设计中找到，大道至深，皆归于0.</description></item><item><title>GitHub SSH密钥生成与配置</title><link>/2018/02/2018-02-02-github-ssh%E5%AF%86%E9%92%A5%E7%94%9F%E6%88%90%E4%B8%8E%E9%85%8D%E7%BD%AE/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 02:49:52 +0000</pubDate><guid>/2018/02/2018-02-02-github-ssh%E5%AF%86%E9%92%A5%E7%94%9F%E6%88%90%E4%B8%8E%E9%85%8D%E7%BD%AE/</guid><description>打开Git Bash
ssh-keygen -t rsa -b 4096 -C &amp;#34;你的邮箱&amp;#34; 直接回车确认即可，也可根据提示进行设置。
添加ssh key+
eval $(ssh-agent -s) ssh-add ~/.ssh/id_rsa 然后打开：
C:\Users\Your UserName\.ssh\id_rsa.pub 复制文件所有内容然后打开GitHub，在个人设置中点击SSH and GPG keys，然后点击New SSH key。设置你的这个ssh key的标题，然后将文件内容复制到key中，点击Add SSH key即可完成操作。</description></item><item><title>CentOS7 install MySQL5.7</title><link>/2018/02/2018-02-02-centos7-install-mysql5-7/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 02:42:47 +0000</pubDate><guid>/2018/02/2018-02-02-centos7-install-mysql5-7/</guid><description>处理其他DB 首先执行以下命令处理yum上的其他分发类型的数据库。
yum list installed mariadb\* yum list installed Percona\* 执行以上命令若有显示，请执行以下命令。
yum-config-manager --disable mariadb yum-config-manager --disable percona-release 卸载其他分发数据库 yum remove MariaDB-common MariaDB-compat MariaDB-server yum remove Percona-Server-client-55 Percona-Server-server-55 \ Percona-Server-shared-55.i686 percona-release 安装mysql的yum源 访问以下链接获取到red hat的rpm文件地址，并使用wget命令下载到服务器上。
https://dev.mysql.com/downloads/repo/yum/
也可以直接下载后使用ftp上传到服务器上。
安装yum源
yum localinstall mysql*****.noarch.rpm 检查mysql源
yum repolist enabled | grep &amp;#34;mysql.*-community.*&amp;#34; 安装mysql
yum install mysql-community-server 启动mysql
systemctl start mysqld 查看启动状态
systemctl status mysqld 设置开机启动
systemctl enable mysqld systemctl daemon-reload 查看生成的mysql root密码</description></item><item><title>CentOS7 install MariaDB</title><link>/2018/02/2018-02-02-centos7-install-mariadb/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 02:36:55 +0000</pubDate><guid>/2018/02/2018-02-02-centos7-install-mariadb/</guid><description>安装 yum -y install mariadb mariadb-server 启动MariaDB
systemctl start mariadb 设置开机启动
systemctl enable mariadb MariaDB快速配置
mysql_secure_installation 设置密码，此处回车即可
Enter current password for root (enter for none):
是否设置root用户密码，输入y并回车或直接回车
Set root password? [Y/n]
其他配置匿名用户
Remove anonymous users? [Y/n]
root远程登录
Disallow root login remotely? [Y/n]
是否删除test数据库
Remove test database and access to it? [Y/n]
是否重新加载权限表
Reload privilege tables now? [Y/n]
登录MariaDB
mysql -u root -p password 配置MariaDB的字符集
vi /etc/my.cnf</description></item><item><title>CentOS7 U盘安装教程</title><link>/2018/02/2018-02-02-centos7-u%E7%9B%98%E5%AE%89%E8%A3%85%E6%95%99%E7%A8%8B/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 02:32:23 +0000</pubDate><guid>/2018/02/2018-02-02-centos7-u%E7%9B%98%E5%AE%89%E8%A3%85%E6%95%99%E7%A8%8B/</guid><description>使用本教程，你需要满足以下几点：
已在虚拟机中安装过CentOS7 或 熟悉其他系统安装流程
知道如何调整BIOS或知道如何百度调整BIOS
不是傻子
1.准备工作 访问https://www.centos.org/download/
点击Minimal ISO下载镜像文件
访问https://rufus.akeo.ie/
下载Rufus软件
2.刻录U盘 插入你的U盘
打开Rufus，选择你下载好的ISO镜像文件，然后将镜像写入到你的U盘。
3.安装 在需安装CentOS7的设备上插入U盘，并在BIOS中设置U盘为第一引导项(可选UEFI U盘启动或标准U盘启动，建议两者都可尝试)。
你还需要检查BIOS中的如下内容：
关闭快速启动
关闭兼容启动
关闭安全启动
以及其他有关引导的任何安全或兼容选项，你可能需要调整这些选项才能进入安装页面。
重启机器，选择install CentOS7选项，回车进入安装页面。
需要注意的是，如果你在此处无法进入安装页面，请进入BIOS并调整其他任何有关引导的任何安全或兼容的选项，然后重启机器尝试进入CentOS7安装页面。
4.结束语 事实上，你并不需要调整任何CentOS的安装，即可进入安装页面，只需要
正确的BIOS设置 + Rufus刻录镜像
即可完成CentOS在机器上的安装。</description></item><item><title>CentOS7 install Tomcat9</title><link>/2018/02/2018-02-02-centos7-install-tomcat9/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 02:29:54 +0000</pubDate><guid>/2018/02/2018-02-02-centos7-install-tomcat9/</guid><description>教程适用于CentOS7，使用编译安装方式，在使用本教程时请注意你的安装路径是否一致！
教程测试于：
CentOS7.4 64位
jdk-8u152
Tomcat install 跳转到软件目录
cd /opt 下载tomcat 编译包
wget http://mirrors.hust.edu.cn/apache/tomcat/tomcat-9/v9.0.2/bin/apache-tomcat-9.0.2.tar.gz 解压编译包
tar zxvf apache-tomcat-9.0.2.tar.gz 安装完毕
打开防火墙端口
firewall-cmd --zone=public --add-port=8080/tcp --permanent firewall-cmd --reload 访问http://服务器ip:8080 即可查看tomcat欢迎页
设置tomcat开机自启动
vi /etc/systemd/system/tomcat.service 在文件内追加如下内容并保存
Description=Apache Tomcat Web Application Container After=network.target remote-fs.target nss-lookup.target [Service] Type=forking Environment=JAVA_HOME=/opt/jdk1.8.0_152 Environment=CATALINA_HOME=/opt/apache-tomcat-9.0.2 Environment=CATALINA_BASE=/opt/apache-tomcat-9.0.2 ExecStart=/opt/apache-tomcat-9.0.2/bin/startup.sh start ExecStop=/opt/apache-tomcat-9.0.2/bin/shutdown.sh stop [Install] WantedBy=multi-user.target 重载文件
systemctl daemon-reload 设置tomcat开机启动
systemctl enable tomcat 启动tomcat
systemctl start tomcat 常用命令汇总 查看运行状态</description></item><item><title>CentOS7 install Java JDK</title><link>/2018/02/2018-02-02-centos7-install-java-jdk/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 02:25:58 +0000</pubDate><guid>/2018/02/2018-02-02-centos7-install-java-jdk/</guid><description>教程适用于CentOS7，使用编译安装方式，在使用本教程时请注意你的安装路径是否一致！
教程测试于CentOS7.4 64位
Linux Centos编译安装JDK1.8
跳转到目录
cd /opt 下载jdk编译包
wget http://download.oracle.com/otn-pub/java/jdk/8u152-b16/aa0333dd3019491ca4f6ddbe78cdb6d0/jdk-8u152-linux-x64.tar.gz?AuthParam=1514528836_280273525425c86385407d123f085886 解压文件
tar zxvf jdk-8u152-linux-x64.tar.gz 配置环境变量
vi /etc/profile.d/java.sh 在文件内写入如下内容
JAVA_HOME=/opt/jdk1.8.0_152 PATH=$JAVA_HOME/bin/:$PATH export JAVA_HOME PATH 重载该文件
source /etc/profile 运行java和javac命令测试JDK是否安装成功</description></item><item><title>CentOS7 install Nginx</title><link>/2018/02/2018-02-02-centos7-install-nginx/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 02:24:36 +0000</pubDate><guid>/2018/02/2018-02-02-centos7-install-nginx/</guid><description>教程适用于CentOS7，使用编译安装方式，在使用本教程时请注意你的安装路径是否一致！
教程测试于CentOS7.4 64位
Nginx 编译安装
更新yum软件
yum update -y 安装编译工具等
yum -y install gcc pcre pcre-devel zlib zlib-devel openssl oepnssl-devel 下载Nginx包
wget http://nginx.org/download/nginx-1.12.2.tar.gz 解压tar.gz包
tar zxf nginx-1.12.2.tar.gz 执行安装流程
进入目录
cd nginx-1.12.2 指定安装路径
./configure --prefix=/opt/nginx 编译及安装
make &amp;amp;&amp;amp; make install 跳转到nginx程序目录
cd /opt/nginx/sbin/ 使用脚本启动nginx
./nginx 查看进程
ps aux|grep nginx 设置开机自启动
vi /etc/rc.d/rc.local 然后修改文本内容，在其下添加一行
/opt/nginx/sbin/nginx 然后保存退出即可
其他命令
停止Nginx
./nginx -s stop 重载Nginx服务
./nginx -s reload</description></item><item><title>CentOS7.4 安装配置流程</title><link>/2018/02/2018-02-02-centos7-4-%E5%AE%89%E8%A3%85%E9%85%8D%E7%BD%AE%E6%B5%81%E7%A8%8B/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 02:21:11 +0000</pubDate><guid>/2018/02/2018-02-02-centos7-4-%E5%AE%89%E8%A3%85%E9%85%8D%E7%BD%AE%E6%B5%81%E7%A8%8B/</guid><description>教程理论上适用于任何CentOS7.*系统
tips：步骤2适用于国内用户
1.CentOS安装初始化 安装工具查看ip
yum install net-tools -y 查看ip并使用xshell等工具连接Centos
ifconfig -a vi /etc/ssh/sshd_config 修改以下内容，将前面的#号去掉即可(按i进入编辑模式，按esc然后输入:wq保存并退出)
Port 22
ListenAddress 0.0.0.0
ListenAddress ::
ermitEmptyPasswords no
PasswordAuthentication yes
重启ssh服务
systemctl restart sshd.service 设置ssh开机启动
systemctl enable sshd.service ssh端口放开防火墙
firewall-cmd --permanent --zone=public --add-port=22/tcp 重载防火墙配置
firewall-cmd --reload 安装wget
yum install wget -y 2.国内源配置(国外用户可忽略此步骤) mv /etc/yum.repos.d/CentOS-Base.repo /etc/yum.repos.d/CentOS-Base.repo.backup wget -O /etc/yum.repos.d/CentOS-Base.repo http://mirrors.aliyun.com/repo/Centos-7.repo 缓存源
yum makecache 国内源配置完毕</description></item><item><title>2017年度总结</title><link>/2018/01/2017%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:42:25 +0000</pubDate><guid>/2018/01/2017%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid><description> 搭建了自己的博客网站，写了点东西 拿到了驾照(然而还是木有车) 从年初的一块腹肌到年中的六块腹肌到年末的一块腹肌，好在身材没走形 LOL终于掉到了黄金段位 大学毕业了，分分钟从小学弟跳到了老学长 来到了杭州，找到了一份工作，很喜欢杭州的空气 买了台telas两轮电动车，人生中第一台会自己跑的车！ 本年度累计赚钱约三万，2017年的目标是存1万，现在还有2万就达到目标了 Plan完成了个P</description></item><item><title>生活日记01</title><link>/2018/01/2018-01-25-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AE%B001/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:38:11 +0000</pubDate><guid>/2018/01/2018-01-25-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AE%B001/</guid><description>算一算，来杭州快六个月了，从刚来的时候对着城市的憧憬，到现在的平淡，中间或许多了些什么。
初来杭州时，惊讶于杭州人们的高素质，车会停在斑马线前让人，大多数人不会闯红灯，以及偶尔的小感动。
记得刚来杭州时，住在余杭区那边，有一次出去面试完后回家，中途下雨，然后一位不认识的大哥上来给我打伞，并送我到小区楼下，当时就有点小小的感动。
虽然现在可能都记不太清那位大哥的脸，但是时常会想起这件事情，偶尔也会觉得杭州充满了人情味。
在杭州待了快六个月，还是十分的喜爱这座城市，虽然它的发展不是那么的迅猛。
这里我不得不吐槽一下，杭州想找个吃饭的地儿是真的难，经常出去转了大半圈都没找到一家想吃的，吃饭的地儿太少了！！
其他的话其实也还可以，之前在弄户口的事，感觉还是比较省心的，政府的工作人员态度也都非常好，效率也还不错。
再过几周户口就要迁过来了，听说以后想再迁回老家就比较难了，不过也没怎么考虑过回家，毕竟作为一名开发狗也只能在北上广深杭这么几个地方待了。
在公司干了也快四个月了，平常工作也不算太忙，偶尔还能闲下来看看书，补充下知识，最近在看docker的书，感觉docker这个东西还是比较方便开发的，后续可能会考虑在正式的生产环境上测试。
其他的也没什么好说的了，主要熬夜的习惯改起来比较困难，所以平常一回家基本上就是弄到一两点才睡，这点需要改善，还有许久没去的健身房也应该多去去了，主要滨江这边的健身房实在是太少了，找不到合适的，而且工作了，也希望找一个比较好一点的健身房，最好是带泳池的那种，因为我个人非常喜欢游泳。
博客这个东西平常也没怎么更新了，一方面是需要开始忙工作的事，另一方面则是平常基本上在忙着学新的技术，基本上没什么时间更新博客，不过之前我发现了一个GitBook的东西，这个东西比较方便，所以我平常写一些比较系统化的东西基本上都是在GitBook上面写，博客主要就是同步的问题比较烦人，所以平常基本上没怎么更新，偶尔写好了技术文章才会放上来。
其他的没什么好说的了，暂时就先这样吧。</description></item><item><title>winload.exe windows无法验证此文件的数字签名问题</title><link>/2018/01/2018-01-25-winload-exe-windows%E6%97%A0%E6%B3%95%E9%AA%8C%E8%AF%81%E6%AD%A4%E6%96%87%E4%BB%B6%E7%9A%84%E6%95%B0%E5%AD%97%E7%AD%BE%E5%90%8D%E9%97%AE%E9%A2%98/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:37:46 +0000</pubDate><guid>/2018/01/2018-01-25-winload-exe-windows%E6%97%A0%E6%B3%95%E9%AA%8C%E8%AF%81%E6%AD%A4%E6%96%87%E4%BB%B6%E7%9A%84%E6%95%B0%E5%AD%97%E7%AD%BE%E5%90%8D%E9%97%AE%E9%A2%98/</guid><description>之前用了软媒魔方的修改开机启动画面，将虚拟机中的win7精简版的开机画面给替换掉。然后就将软媒给卸载了。
刚才手贱用360杀毒扫描了一下，提示winload.exe及另外一个文件数字签名不对，遂点击处理，处理完毕也没有什么问题，待过了一会儿因为虚拟机网络有点问题就重启了一下，于是发现这样的错误提示。
winload.exe windows无法验证此文件的数字签名
我还有点蒙，都不知道怎么的就无法开机了？？？
于是尝试进入安全模式，进不去，其他的安全模式也都试过，进不去，均提示验证签名失败。
网上查了查，以为是引导的问题，但是系统是虚拟机没法用pe进系统修复，后来直接查了错误代码，发现了如何解决。
1.在你需要修复的虚拟机上右键点击，设置CD/DVD的ISO文件路径为windows7 ISO文件的路径，如果你是物理主机的话使用安装U盘插在电脑上即可。
2.进入bios选择从CD/DVD启动，vmware进虚拟机bios的快捷键是esc或f12或f2，物理机如果你使用的是光盘请选择从光盘启动，如果是U盘请选择从U盘启动，物理机进入bios的快捷键各不相同，请询问你的主板厂商查询对应的快捷键。
3.从CD/DVD启动后稍等一会儿，会出现选择语言界面，点击下一步。然后会显示安装界面，在左下角会有一个修复windows的选项，点击这个修复windows。
4.之后可以直接选择修复windows的错误，当然通常会提示失败，选择下方的高级选项。
5.点击高级选项后会有几个选择，分别是从系统备份等进行恢复，这里我们选择命令行模式
6.进入命令行模式后，使用
c:
命令进入你的c盘，但在此模式下通常c盘符并非你的windows系统盘，以博主的虚拟机为例，虚拟机内c盘变为e盘，因此应输入
e:
进入windows系统盘。
7.如何确定你已经进入系统盘？输入以下
dir
命令，若命令提示符打印出来的目录包含 windows,Program Files (x86)这两个目录，则当前盘符为windows系统盘。
8.其他的盘符切换方式:
d: e: f: g: h: 9.确定好你的windows系统盘符后，使用命令对系统进行修复
copy C:\Windows\System32\Boot\winload.exe C:\Windows\System32\
上方命令中的两个C:需修改为你之前确定的windows系统盘盘符，以博主为例是
copy E:\Windows\System32\Boot\winload.exe E:\Windows\System32\
执行上方命令正确后，会跳出一个提示，提示你是否进行覆盖？
10.输入
yes
回车执行命令，然后重启电脑，即可进入你的系统。
修复失败通常错误：
1.在第9步时路径错误2.第9步的copy后面需追加一个空格，第二个*:\Windows\System32\前同样需要追加一个空格3.在第十步没有在命令行控制台输入yes并回车tips：命令行即控制台</description></item><item><title>《亮剑》观后感</title><link>/2018/01/%E4%BA%AE%E5%89%91%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:37:12 +0000</pubDate><guid>/2018/01/%E4%BA%AE%E5%89%91%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid><description>新的一年已然到来，细细算来，亮剑这部经典的电视剧已经播出了13年。
人生不过几个十三年，也记得在年幼时，初见亮剑的感受。
人语：曾经看山是山，看水是水，后看山不是山，看水不是水。
而今再阅亮剑，却是看山似水，看水似山。几多感受，溢于言表。
初阅亮剑时，不过只是看那抗战，看那李云龙痛快的打鬼子，看那铁血的战争兄弟情。
时隔多年，再见亮剑，看的却是李云龙的行事，赵刚的手段，田墨轩那一文人观世界语。
再见之时，看到的是李云龙如何带兵，如何让人死心塌地的跟着他，如何将那一群杂兵弱将带的嗷嗷叫，看的是赵刚如何从对付李云龙的手足无措到李云龙的服服帖帖，看的是赵刚如何从一个知识分子完成到一个能带兵打仗，能收服人心，化身变为一个铁血军人的过程。
也从先前的对田墨轩那文人的所谓观点到后来的田墨轩那一语中的的惊讶。先观时，对田墨轩所谓的文人观世界的观点不屑一顾，到后来田墨轩语出惊人，直指问题核心的话语，自然也对田墨轩从不屑一顾的态度转为一丝尊敬。
谈起田墨轩，就不得不说起楚云飞，这一名优秀却又不知何为的国民党高级军官。
楚云飞此人，在我看来，则更像是李云龙的文明版，他没有李云龙打仗时惊人的战术，却也能打硬仗，没有李云龙的不折手段，却也懂如何折中转变。
记得楚云飞给李云龙摆下鸿门宴时，初态度是非要留下李云龙不可，而后与李云龙一番酒语下来，逐渐转了心思，希望李云龙投靠国民党，但话过三旬，却觉察到似乎收服李云龙是不可能的，最后招出士兵想置李云飞于死地，也只不过是顺着下面军官的意思，因为楚云飞知道李云龙是不可能没有一点准备就敢过来参加他这设下的鸿门宴，果不其然李云龙没让他楚云飞失望，于是也便顺着李云龙这给的台阶下了。
若说楚云飞对李云龙的感受，两者之间则更是英雄之间的惺惺相惜，后楚云飞与李云龙在淮海一战，两者几乎都丢了性命，而后两者各自一笑：他怎么会是个肯吃亏的家伙。
再说李云龙，这人在剧中的表现就是不拘一格，打仗从不从常规角度出发，各种战役都是从非常规角度出发，打的对手无话可说，他就像是一名刺客，永远从你没有想到的角度发起攻击，一次攻击就能要了你的命。
能够支撑他的这种打法，与他所带出来的兵也有关系，没有他带出来的那群嗷嗷叫的兵，他的指令也就无法施展开来，所谓的致命一击，则更可能像是笑话。
那么为什么他李云龙带出来的兵就这么嗷嗷叫呢？这就和他本人的性格有关，此人虽不懂文化，大字不识几个，却粗中有细，城府极深。无论官阶高低，每次战前均会前去前沿阵营视察，战后撤退也大多是走在最后，这样他手下的兵就知道这个人值得他们用命去保，这也和他在剧中所说的一致：有我一口肉吃的，就有你们一口汤喝。
试问如此将领，谁人不服。
另外再说剧中的一些小人物，在我个人看来，亮剑之所谓经典，则更是对小人物的刻画极其深刻，无论是那个魏和尚，还是背叛的朱子明，亦或是杀身成仁的骑兵连连长孙德胜，都刻画的极其深入。
魏和尚的兄弟情谊，朱子明背叛前的不甘心的表情，孙德胜的最后一次冲锋，都体现亮剑这部剧的精髓所在。
人常说：改变历史的只是一颗钉子。而亮剑则将这一特点发挥的淋漓尽致，朱子明这一小小的干事的叛变，改变了整个晋西北的格局，孙德胜的杀身成仁，也为李云龙争取了生存的时机，所谓一将功成万骨枯，莫不过如此。
再说田墨轩，初见时，只不过认为是一名读过几本书却就不知自己姓甚名谁的腐朽文人。而后与丁伟一聊世界格局，与赵刚的勇士与龙的故事，也渐渐得知他一文人笑观天下大势的豪迈，虽略有差错，却也可称格局之大。
说到田墨轩，就不得不说楚云飞，此人及早就预言了天下大势，却未曾想到兵败如山倒，最后不过带走一堆故乡之土。
楚云飞此人，若及早居国民党之高位，说不定还能与共产党再争几年，可惜腐朽之势，变则尽失。
所谓后人观语，不过是上帝视角，尽是虚言，不可信之，此之语，不过抒发心中之感，当不得数。
再议亮剑本身，有人说：
剧情与原著对不上 与史实不符 剧情不真实
而在我看来，所谓电视剧，原著亦是，是对于历史本身的一种包装，是一种方式，并不需要完全符合原著，也并不需要与史实完全符合，剧情的真实与否，每个人的感受也都不一样，有人看山是看，有人看山是水，千人千语，不可强求。 而对于亮剑这部剧，我认为导演在保持尊重历史的同时，也可能因为成本的缘故做出了一定的妥协，因为亮剑这部剧，并不如现今的某些剧，所谓投入几千万的剧，其内容不过是一堆狗屎，亮剑本身因是受于成本所限，而做的最好的努力来尊重历史。
因此，亮剑这部剧，确实是神剧，其所谓的神，并不是手撕鬼子，千里爆头，而是神在人物与剧情的完美配合，如天人之作。
诸多感悟，不过观后语，诸君当不得真。</description></item><item><title>行车安全人人有责！</title><link>/2018/01/2018-01-25-%E8%A1%8C%E8%BD%A6%E5%AE%89%E5%85%A8%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E6%9C%89%E8%B4%A3/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:36:49 +0000</pubDate><guid>/2018/01/2018-01-25-%E8%A1%8C%E8%BD%A6%E5%AE%89%E5%85%A8%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E6%9C%89%E8%B4%A3/</guid><description>刚才在看一个B站的up主视频，都是关于车祸方面的视频，也算是给自己的一点警醒。
说实话看了几个视频后真的觉得有些事情是人人都必须要知道的，例如交通法规这样关乎每个人安全的事情，应该加入中小学教育中去。
#视频地址：http://space.bilibili.com/28152409/#!/index
行车安全人人有责，交通安全从我做起！</description></item><item><title>计算机网络基础知识</title><link>/2018/01/2018-01-25-%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%9F%A5%E8%AF%86/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:35:43 +0000</pubDate><guid>/2018/01/2018-01-25-%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%9F%A5%E8%AF%86/</guid><description>最近重新熟悉了计算机网络的基础知识，整理了一些其中的重点。
network由若干node和连接这些node的link组成。 连接在因特网上的计算机都称为主机（host）。 路由器是一种特殊的计算器，它是连接不同网络的专用设备，用户并不直接使用路由器处理信息，因此不能将路由器称为主机（host）。 路由器是一种专用计算机，是实现分组交换的关键构件，其任务是转发收到的分组。 TCP/IP是一个四层的体系结构，包含应用层，运输层，网际层，和网络接口层。 TCP/IP中应用层协议例如：http，FTP,SMTP协议等。 运输层协议主要有： 传输控制协议（TCP）提供面向连接，可靠的数据传输服务，数据的传输单位是报文段（segment）。 用户数据报协议（UDP）提供无连接，尽最大努力的数据传输服务（不保证数据传输的可靠性），其数据传输的单位是用户数据报。 网络层通常使用IP协议。 因特网主要的网络层协议是无连接的网际协议即IP协议。 总结：在计算机网络的五层协议中，使用了类似于编程中的封装方式对数据进行处理，即上层与下层进行数据交付时无需关心下层的实现，只需要遵循固定的协议即可正确传送数据给下层，每层重重封装，只需要考虑本层的协议和服务即可正确的进行服务。
单工：单向通讯 半双工：双向通讯，但无法同时发送或同时接收 全双工：双向通讯，可同时发送和接收。
网络层： IP地址及编址方式 整个因特网是一个单一的逻辑网络，IP地址是给因特网上的每一个主机或路由器的接口分配一个唯一的32位标识符。 通常将32位IP地址中的每八位用相等的十进制数字表示，并在这些数字之间加上一个点，这就是点分十进制记法。 IP地址编址方式： 1.分类编址 分类编址将IP地址划分成两个固定长度字段，其中第一个字段位网络号(net-id)，第二个字段是主机号(host-id)，可以简单的显示为： IP地址：这种编址方式的好处是分配IP地址时只需要分配网络号，而主机号由你自己进行分配，且路由器可以根据目的主机的网络号进行分组转发，不用考虑host-id，减少了转发表的大小和查询路由表的时间。 编址方案通常有以下几种： A类地址：前8位为net-id，后24位为host-id，第一位为0 B类地址：前16位为net-id，后16位为host-id，前两位为10 C类地址：前24位为net-id，后8位为host的id，前3位为110 D类地址：前4位为1110 E类地址：前4位为1111 IP:,2.划分子网编址 划分子网编址方式是对分类编址方式的改进，从net-id中借用不定长度的位数用于作为子网的subnet-id，将两级分类IP地址变成三级分类IP地址：,,划分子网的编址方式减少了对A，B类地址的浪费，可以将大的A，B类地址分给多个组织或网络提供商使用。
3.无分类编址 无分类域间路由选择（CIDR）消除了传统的分类编址及划分子网的概念，因此可以更加有效的分配IPv4地址。 CIDR将32位IP地址划分成两个部分，类似于分类编址方式，前一部分是不定长的“网络前缀”(network-prefix)，代替了分类编址中的net-id，后一部分用于指明主机地址，即host-id。因此CIDR依旧是两级编址的方式，但这是一种无分类的两级编址。 CIDR IP：,在CIDR编址方式中，由于网络前缀是不定长的，因此无法直接根据IP地址确定网络号和主机号，因此CIDR采用了与IP地址相配合的32位地址掩码(address mask)。地址掩码是由前面的连续的1和后面的连续的0组成，前面1个个数即IP地址网络前缀的长度，后面0的个数即IP地址host-id的长度，对应分类的IP地址中，A类地址的默认掩码位255.0.0.0，B类则为255.255.0.0，C类则为255.255.255.0. 使用掩码的好处即为计算机可以快速得知具体的网络地址，只需要将IP地址与掩码地址的二进制进行与操作，即可获得对应的网络地址。 CIDR常见的还有斜线记法，即在IP地址后方加上斜线“/”，然后加上网络前缀所占长度 例如：142.71.52.43/24 则其对应的掩码为11111111 11111111 11111111 00000000 即255.255.255.0
地址解析协议ARP： ARP解决了IP地址与物理地址的动态映射问题。 ARP解决的方法是在主机ARP告诉缓存中存放一个从IP地址到物理地址的映射表，且该表在不断动态更新。 每个主机都由一个ARP告诉缓存，里面有本局域网上各个主机和路由的映射表。 当当前主机需要发送IP数据报时，先查询ARP告诉缓存中有无对应映射，如果有就直接将该物理地址写入MAC帧，如果没有则发送一个ARP广播附带基本的信息，当目标IP接受到该广播后，会返回一个ARP响应并附带基本的信息。当前主机获取到信息并将该信息写入到ARP高速缓存中。 ARP高速缓存设有生存周期。 ARP用于解决同一个局域网上的主机或路由器的IP地址和物理地址的映射问题。
路由器是一种具有多个输入端口和多个输出端口的专用计算机，其任务是转发分组。
运输层为上方的应用层提供端到端通信服务。只有主机的协议栈才有运输层。通信的真正断电不是主机而是主机中的进程，即端到端的通信是应用进程之间进行的通信。
网络层是为主机之间提供逻辑通信，而运输层为应用进程之间提供端到端的逻辑通信。 运输层为应用层提供了两种不同的运输协议，即面向连接的TCP和无连接的UDP。 运输层向上屏蔽了下面网络核心的细节，它使得应用进程看见的是两个运输实体的一条端到端的逻辑通信通道，当运输层使用面向连接的TCP协议时，尽管它的下层提供的是尽最大努力交付的服务，但这种逻辑通信通道依然可以作为一条全双工的可靠信道，但当运输层采用无连接的UDP协议时，这种通信通道依旧是一条不可靠信道。
在网络中，两个进程要进行通信，必须有一个进程主动发起，而另一个进程要事先准备好，这就是典型的C/S通信模式，通常Client端是主动发起通信的进程，Server端被动接收通信。 TCP/IP为上层提供了两个不同的运输层协议，即： 用户数据报协议UDP，与传输控制协议TCP UDP在传送数据前不需要先行建立连接，而TCP则是面向连接的服务。 运输层的复用与分用的原理类似于一个集中式入口，当下层向运输层交付数据时，该入口负责决定将数据解析并交付给上层的哪个应用进程，这就是简单的分用原理，而当上层应用层对下层运输层进行数据交付时，该入口负责对数据进行解析并决定如何正确交付给下层，这就是简单的复用原理，即上层所有应用均可使用运输层这个入口。 运输层若要对数据进行正确的交付，就必须给每个应用进程赋予一个专有的标志，在TCP/IP网络中，使用的是一种与操作系统无关的协议端口号，来实现对通信应用进程的标记。 端口是应用层与运输层之间接口的抽象，端口号是应用进程的运输层地址，因此在运输协议数据单元即TCP报文段或UDP用户数据报的首部必须包含两个字段，即源端口号和目标端口号。当运输层收到IP层交付的数据，解析目标端口号来决定数据交付给上层的哪个应用进程。 端口使用一个16位的端口号进行标志，即一台计算机最多可以有65536个端口，但端口号只具有本地意义，在不同的计算机中，相同的端口号之间没有必然的联系。 所以两个计算机之间相互进行通信，不仅需要知道对方的IP地址，并且需要知道对方的端口号。 运输层端口号分为下面三种： 1.熟知端口 0-1023 这种端口负责分配给一些常用的应用层固定使用，如我们熟知的http是80端口，https是443端口。 2.</description></item><item><title>修复VmWare虚拟机.vmdk</title><link>/2018/01/2018-01-25-%E4%BF%AE%E5%A4%8Dvmware%E8%99%9A%E6%8B%9F%E6%9C%BA-vmdk/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:34:10 +0000</pubDate><guid>/2018/01/2018-01-25-%E4%BF%AE%E5%A4%8Dvmware%E8%99%9A%E6%8B%9F%E6%9C%BA-vmdk/</guid><description>经不住手贱，使用了Vmware的虚拟磁盘映射功能映射磁盘文件到本机上，然后突然卡死，于是想着重启解决问题，结果重启之后虚拟机无法开启，提示磁盘ID不同，百度查了好多方法都没用，于是自己想办法解决。
首先提醒一句，切记在执行以下步骤前先将有问题的虚拟磁盘文件复制一份，双重保障稳定很多。
1.下载DiskGenius软件 之前分享过这个破解软件，各位可以使用上面的搜索功能搜索这个关键字下载解压即可。
2.开始修复虚拟磁盘 一般来说的话打开DiskGenius，在菜单中找到硬盘一栏，点击后在下拉栏中找到“打开虚拟磁盘”的选项并单击，选择你需要修复的磁盘，之后在左侧的栏目下会多出一个磁盘，右键点击它，单击“搜索已丢失分区（重建分区表）”，然后开始搜索，待搜索完毕后点击上方的保存按钮即可完成修复。
3.其他办法导出文件 前面的方法我试过了，确实可以修复一个磁盘文件，但是我当时有几个快照，这时候快照显示没有找到丢失的分区表，此时我们只能先将虚拟磁盘中的文件导出后再在VmWare中新建磁盘并导入文件解决了。
3.1开始导出文件 在DiskGenius中打开你需要导出的虚拟磁盘文件，右键点击左侧栏新弹出的磁盘，选择“已删除文件或格式化后的文件恢复”并单击它，开始进行磁盘查找，待查找完毕后选择需要的文件，复制到你的本机磁盘上。
3.2导入文件到虚拟机 在执行完3.1后，打开VmWare，打开虚拟机，编辑该虚拟机配置，移除之前有问题的磁盘，并新建一个磁盘，之后打开虚拟机，使用FTP或VmWare tools等方法将文件传入虚拟机中即可。</description></item><item><title>firewalld防火墙基本操作</title><link>/2018/01/2018-01-25-%E8%BD%AC%E8%BD%BDfirewalld%E9%98%B2%E7%81%AB%E5%A2%99%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E6%93%8D%E4%BD%9C/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:33:13 +0000</pubDate><guid>/2018/01/2018-01-25-%E8%BD%AC%E8%BD%BDfirewalld%E9%98%B2%E7%81%AB%E5%A2%99%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E6%93%8D%E4%BD%9C/</guid><description>firewalld是Centos7的默认防火墙，在我们使用centos中关于防火墙的操作需要经常使用，下面可以看到firewalld防火墙的基本操作。
启动： systemctl start firewalld
查看状态： systemctl status firewalld
停止： systemctl disable firewalld
禁用： systemctl stop firewalld
启动firewalld服务：systemctl start firewalld.service
关闭firewalld服务：systemctl stop firewalld.service
重启firewalld服务：systemctl restart firewalld.service
显示firewalld服务的状态：systemctl status firewalld.service
在开机时启用firewalld服务：systemctl enable firewalld.service
在开机时禁用firewalld服务：systemctl disable firewalld.service
查看firewalld是否开机启动：systemctl is-enabled firewalld.service
查看已启动的服务列表：systemctl list-unit-files|grep enabled
查看启动失败的服务列表：systemctl --failed
查看firewalld版本： firewall-cmd --version
查看firewalld帮助： firewall-cmd --help
显示firewalld状态： firewall-cmd --state
查看firewalld打开的端口： firewall-cmd --zone=public--list-ports
更新firewalld防火墙规则： firewall-cmd --reload
查看firewalld区域信息: firewall-cmd --get-active-zones
查看firewalld指定接口所属区域： firewall-cmd --get-zone-of-interface=eth0
firewalld拒绝所有包：firewall-cmd --panic-on
firewalld取消拒绝状态： firewall-cmd --panic-off
firewalld查看是否拒绝： firewall-cmd --query-panic</description></item><item><title>centos7配置开启网络</title><link>/2018/01/2018-01-25-centos7%E9%85%8D%E7%BD%AE%E5%BC%80%E5%90%AF%E7%BD%91%E7%BB%9C/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:31:46 +0000</pubDate><guid>/2018/01/2018-01-25-centos7%E9%85%8D%E7%BD%AE%E5%BC%80%E5%90%AF%E7%BD%91%E7%BB%9C/</guid><description>cd /etc/sysconfig/network-scripts/
使用
ls
会显示该目录下的所有文件，找到以ifcfg开头的第一个文件
vi ifcfg-XXX
上方命令的xxx对应每个人的机器不一样，自己找一下对应格式的文件即可
执行上方命令后，会打开编辑器，移动光标到最后一行,按i进入编辑模式
ONBOOT=NO
修改为
ONBOOT=yes
按esc键后输入
:wq
保存该文件后执行以下命令
service network restart
即可正常使用网络</description></item><item><title>安装mysql解压版出现找不到MSVCR120.dll错误解决办法</title><link>/2018/01/%E5%AE%89%E8%A3%85mysql%E8%A7%A3%E5%8E%8B%E7%89%88%E5%87%BA%E7%8E%B0%E6%89%BE%E4%B8%8D%E5%88%B0msvcr120.dll%E9%94%99%E8%AF%AF%E8%A7%A3%E5%86%B3%E5%8A%9E%E6%B3%95/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:30:28 +0000</pubDate><guid>/2018/01/%E5%AE%89%E8%A3%85mysql%E8%A7%A3%E5%8E%8B%E7%89%88%E5%87%BA%E7%8E%B0%E6%89%BE%E4%B8%8D%E5%88%B0msvcr120.dll%E9%94%99%E8%AF%AF%E8%A7%A3%E5%86%B3%E5%8A%9E%E6%B3%95/</guid><description>解决方法：
http://blog.csdn.net/VBcom/article/details/9140197
打开上方链接，下载增强版后进行修复即可。出现此类问题通常是由于没有安装vc++系列包，使用上方链接的修复工具进行修复即可。</description></item><item><title>关于Java多线程的一些思考</title><link>/2018/01/%E5%85%B3%E4%BA%8Ejava%E5%A4%9A%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%80%9D%E8%80%83/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:28:42 +0000</pubDate><guid>/2018/01/%E5%85%B3%E4%BA%8Ejava%E5%A4%9A%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%80%9D%E8%80%83/</guid><description>最近在写毕业设计，涉及到多线程的一些技术，之前对于多线程的技术的了解仅限于书上的一些Demo，此次编写毕业设计对于多线程的技术有了一些更多的了解。
首先，我们来看这么一个例子：刷知乎偶然看见一个答主回答的关于多线程的问题，她在Main中下载远程服务器的图片，发现虚拟机的网络速度仅仅只跑到100多kb/s，使用多线程技术后网络速度达到了1-2MB/s的速度。
这个例子很有意思，为什么在Main线程中速度只有100多kb/s，而使用多线程技术后速度却可以达到1-2MB/s。
首先我们需要对这个例子进行分析：
Main，即public static void main(String[] args){} 这个通常是一个单线程，那么在下载图片的过程中，通常只会一步一步的进行下载。
单线程示例：
下载图片1-》下载完成-》下载图片2-》下载完成-》下载图片3-》下载完成-》下载图片n.....-》下载完成
而对于多线程技术，首先我们需要了解计算机基础中的一个概念，即“时间片”概念。
时间片即CPU分配给各个程序的时间，每个线程被分配一个时间段，称作它的时间片， 即该进程允许运行的时间，使各个程序从表面上看是同时进行的。如果在时间片结束时 进程还在运行，则CPU将被剥夺并分配给另一个进程。如果进程在时间片结束前阻塞或结束 ，则CPU当即进行切换。而不会造成CPU资源浪费。在宏观上：我们可以同时打开多个应用 程序，每个程序并行不悖，同时运行。但在微观上：由于只有一个CPU，一次只能处理程 序要求的一部分，如何处理公平，一种方法就是引入时间片，每个程序轮流执行。 ---以上概念来源：百度百科 让我们来举一个简单的例子：CPU是一个人，他的职责就是根据系统的需要来干活。刚开始的时候，系统让他去搬砖，他就只能去搬砖，系统要是再发布一条命令让他去擦地板，他得搬完砖之后菜能去擦地板（这就是最初的计算机处理的方式，即一次只能干一个活儿）。后来啊，这个CPU学了一个技能，他可以开启分身模式，一个人可以变两个人（多核心CPU技术的发展），于是系统发布任务让他搬砖后又让他去擦地板时他就可以让他的分身去干擦地板的活儿（另一个核心处理任务）。再后来啊，CPU越来越厉害了，学的东西也越来越多了，这时候他发现：哎，系统让我搬砖的时候，我明明中途很闲啊，但是搬砖这个任务我还没完成，不能去处理擦地板的活儿。那么我应该怎么办呢?这就是时间片的概念，CPU将干活的时间分成一小段一小段的时间，比如10ms这样。在这个时间内，CPU会去擦地板，当这个时间片过了之后，根据调度CPU又会去搬砖，由于时间片的时间通常非常短，通常在几毫秒到几十毫秒之间，我们人类是感受不到CPU切换的，这样就造成了一个假象，即CPU又在擦地板，又在搬砖，还能抽出空闲时间接收QQ消息。
为什么要了解时间片这个概念呢?
现有的计算机CPU的处理速度已经非常快了，以超算“太湖之光”为例，其运算能力达到：9.3亿亿次/秒。而我们通常使用的个人计算机虽然没有这么恐怖的运算力，但对于人类来说，个人计算机的运算力依旧是非常恐怖的存在。
CPU对于单线程任务来说，其所有的时间片通常会分配给这个任务（此处忽视操作系统调度简单介绍），也就是说cpu就单纯的在处理搬砖这件事，并且是一块砖一块砖的搬。
而对于多线程来说，CPU则是将其时间片根据线程优先级来进行分配，线程优先级高的，分配的时间片就越多，线程优先级低的，分配的时间片就越少。以上方知乎的回答来说，对于图片下载，若是使用多线程技术的话，则CPU会将其时间片均匀的分配给每个线程，这样的话就不再是傻乎乎的一块砖一块砖的将砖头从A处搬到B处，而是根据时间片，执行线程A时搬一块砖，若是砖在时间片内还没搬完，ok，将砖扔在地上，记住这个位置，等到下次线程A的时间片，再回到这个位置来搬这块砖。
tips：此处将砖头扔在地上，并记住这个位置。在CPU中通常称为上下文切换开销，即CPU需要记住这个线程在此时间片之后的状态，以便在下个时间片载入这个状态。
那么现在我们来分析知乎回答的这个具体业务场景。
很明显，下载远程服务器图片的这个任务，是适合使用多线程技术的。为什么呢？一般的服务器，会对每个文件有一定的速度限制，这样做是为了保障其他用户的体验。而通常这个限制对于客户机的网络速度很明显是没有办法跑满带宽的，如果这时候需要提升效率的话，那么就需要同时下载多个文件，以避免客户机的网络带宽浪费。而同时下载多个文件，正好对应了多线程技术的应用场景，即同时执行多个任务。
那么再来具体分析以上所述，如果远程服务器是对每个IP限制网络速度而非对文件进行网络限速的话，那么使用单线程可能比使用多线程技术下载的速度更快。
再来进行分析，如果远程服务器的带宽仅有128kb/s的带宽速度，那么若是使用多线程技术，其线程切换造成的网络开销与cpu上下文开销，可能其下载的总时间比使用单线程下载更慢。
可以看出，此次分析并没有根据客户机的配置进行分析，而是对于远程服务器的配置进行分析，因为通常而言对于多线程技术来说，其考虑一般来说是对于服务端而非客户端而言。
那么我们再来对客户机进行简单的分析。
仍然以下载图片这个例子为例：
如果我们下载的图片数量在一定大小内比如几十张到几百张这样的话，那么可以非常简单的使用for循环创建线程即可，但是若我们需要下载的图片达到了几百万张，几千万张的时候，很明显就不能用for循环+直接创建线程的方式来创建线程了。为什么呢?这就涉及到一个配置问题，客户机的配置通常非常一般，若是同时创建几百万个线程，可能会导致宕机，而即使没有宕机，几百万个线程之间进行的上下文切换的线程开销与网络开销，以及操作系统对于线程的调度，导致了你使用了多线程技术，其效果甚至还不如单线程来的效率高。
那么通常如何解决这个问题呢?这里就涉及到一个技术：即“线程池”技术。
什么是线程池技术？线程池就是根据计算机配置来具体分析并创建一定量的线程，当你需要使用多线程技术时，从这些定量的线程中取出一个或多个并进行使用，使用完毕后线程恢复初始状态。 这样说或许不太明白，举一个更简单的例子：共享单车，相信各位一定听说过，用户缴纳一定押金后即可使用共享单车。而共享单车的数量，即对应线程池中的线程数量，即线程池大小。当用户需要使用单车时，直接扫码就可以使用单车了，使用完毕后关锁即可完成还车。即类似于你若需要使用多线程技术，即可向线程池申请线程（扫码用车），并使用这些线程（骑车)，使用完毕后线程返回到线程池（关锁还车）。
线程池中的线程数量通常是恒定的，但有时候我们可能需要比线程池中的线程数量更多的线程，该怎么办呢?这就涉及一个队列的问题，即你向线程池并非是进行申请线程操作，而是你提交你的线程，线程池中有一个队列，当你的任务提交后添加到这个队列中，若是线程池中有空的线程，则根据队列的先进先出的原则将队列中的线程任务进行正式的任务提交，即开始执行线程。
简单的写一个流程：
提交线程任务-》线程任务进入线程池队列-》线程池中有空线程时-》获取线程池队列中第一个线程任务并开始执行任务
可以看出，这样的设计更加完善，可以完整利用主机的所有性能，也不会因为线程过多而导致主机宕机等问题，且因为使用了多线程技术，任务效率也有了一定的提升。
关于多线程技术，还有一点想说的就是关于死锁的问题。
死锁是怎样产生的呢?首先我们需要了解一个问题，什么是锁？很简单，根据字面意思理解即可，就是你需要这个东西，那么你就将这个东西锁起来暂时归你自己用。
在编程过程中，多线程技术通常会使用到锁技术，因为在多线程执行过程中，需要保证数据仅对当前线程可用。
举一个简单的例子，银行系统。你的卡上余额为0，于是你在atm机上存了100，与此同时有一个人在另外一台机器上给你打款了200，若是对你的余额这个变量没有进行加锁，则两个线程都可以访问你的余额变量，若你与另一个人存款与打款正好处于同一时间段上，那么你的余额可能变成200，也可能变成100.这是为什么呢？
具体来分析，你在ATM上存款，ATM获取到你的存款余额为0，另一个人在给你打款，那台机器上获取到你的余额也为0.此时你开始存款，你的余额变成100，ATM将这个余额变量返回到服务器并写入到数据库，此时你的余额是100.另一个人同时在给你打款200，此时你的余额在那台机器上变成了200，那台机器返回余额变量并返回到服务器上，你的余额正式变成200.
当然这个步骤可以进行调换，而对于你来说，即对于用户来说，平白无故损失一百元或两百元都是无法令人接受的。
那么我们就需要对余额这个变量进行加锁操作，即当你进行存款时，余额这个变量别人是没有办法访问的，只有等你访问完毕后，别人才能进行访问，这样才能有效避免上面的余额问题！
再以银行系统为例：此时你已经对余额变量进行加锁操作，那么在多线程中是这样进行的。
你在ATM机前，ATM获取到你的余额为0，并对余额变量进行加锁操作，你进行存款操作，余额变成100，atm机返回余额变量并写入到数据库且释放余额变量锁。与此同时另一个人在另一台机器上打款给你，由于余额变量被锁，机器需等待锁释放之后才能获取到余额变量，此时线程进入等待状态，你已经 完成存款操作，锁被释放，机器获取到你的余额为100，另一个人给你打款200，你的余额变成300，机器写入数据库并释放锁，你的余额正确。
这就是锁的意义。
那么为什么会有死锁呢?
在上面的银行示例中，我们仅有一个锁即余额变量的锁。若此时我们多加一个锁，即定期存款锁。
对于ATM机的线程A，其加锁方式为：先加锁余额变量，再加锁定期存款变量锁。
对于另一台机器的线程B，其加锁的方式为，先加锁定期存款变量锁，再加锁余额变量锁。
此时cpu执行操作，先执行线程A，线程A加锁余额变量，时间片过了，切换到线程B，线程B加锁了定期存款变量锁，时间片过了，切换到线程A，线程A准备加锁定期存款变量锁，发现该变量已被线程B锁定，于是等待线程B释放定期存款变量锁，时间片过了，线程B准备加锁余额变量，发现该变量已经被线程A加锁，于是等待线程A释放锁，时间片过了。。。
可以看到，在上面的这个示例中，由于线程A与线程B都已经锁了一个变量，且都在等待对方释放另一个变量，这就造成了一个死循环，即你在等我释放锁，我也在等你释放锁，这就是死锁的原理。
 那么如何避免死锁呢?在之前的阿里巴巴Java开发手册中有明显的说明：
【强制】对多个资源、数据库表、对象同时加锁时，需要保持一致的加锁顺序，否则可能会造 成死锁。 说明：线程一需要对表 A、B、C 依次全部加锁后才可以进行更新操作，那么线程二的加锁顺序 也必须是 A、B、C，否则可能出现死锁。 以及你可以在代码中设置超时，当线程在指定时间内未完成操作，则返回超时并解锁变量重新创建线程。
关于饥饿锁，我是这样理解的。即线程因为其优先级过低（Java可以指定线程的优先级），导致其一直没有被分配到CPU时间片，所以一直无法有效执行。
简单的举例：你需要去买火车票，正在排队呢，前面来了个人说是铁路职工（线程优先级比你高），于是强行插队买票。ok，过了一会儿又来了一个旅游团，旅游团属于大客户优先购票，于是你前面又被插队，而且是一大群人，一直这样下去，由于你的优先级不高，一直被插队，所以你可能永远也没有办法买到票，这就是一个饥饿锁。</description></item><item><title>生活日记02</title><link>/2018/01/2018-03-11-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AE%B002/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:28:42 +0000</pubDate><guid>/2018/01/2018-03-11-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AE%B002/</guid><description>好久没有写生活日记了，今天加班完回家闲的无聊正好顺便写一写。
先说说工作的事情吧，现在也正式开始负责后端整体框架的搭建了，在后端技术的整合过程中踩了之前很多时候都没有遇到过的坑，有时间的话我会将具体的整合经验发上来，不过最近比较忙所以没有写这个东西。
在过去的一年里，自己的技术进步说大不大，说小不小，对比大牛来说，自己的技术还是很烂的，广度足够，但是深度不够，遇到很多问题都是可以模糊的定位到具体的问题原因所在，但是不能直接定位到Bug的发生位置，说一个比较好笑的，正好今天在写一个接口，前端那边调试接口的时候要么报404，要么就是415，有时候还会出现500，看了半天的代码都没有发现问题，最后我根据前端的代码推断是不是因为JSON传递的问题所以SpringMVC无法将数据封装成对象访问到接口所以出现问题，通过一系列排查后，在前端页面的ajax部分添加了application/json，才解决了这个问题。
说来也是好笑，整体的业务逻辑没有出错，问题却唯独出在了ajax请求上，前端也说他之前也没见过ajax请求中需要设置这个东西的，我在查看他页面代码时候，也只是勉强的根据他的ajax代码推断是不是他访问接口的时候没有设置数据类型，但是设置了返回的数据类型为json，所以出现了这个问题，经过我们一系列的排查后，这个问题终于在半小时后得以解决。
对于工作上的事情，目前暂时就说到这里了。
有关个人的技术学习，在最近的半年时间里，学习了SpringBoot，Redis，重新整理与学习了Spring，SpringMVC，MyBatis，Java基础这一块。
在之后的半年时间里，预计准备学习Spring Cloud，Dubbo，等一系列分布式解决方案，以及Spring Security框架这一块。然后将Java多线程以及Java异步包这一块进行整理与学习，MySQL慢查询优化这一块也需要一定的提升，以及对于数据表的切割与设计也需要一定的提升，这些都在我的个人计划之中。
另外就是对于我个人的长期发展问题，目前也是仍在筹备中，由于个人的资本累积尚有不足，因此还需要等待一段时间才能正式开展计划，这里就暂时先不说了。
其他的暂时也没有什么好说的，就先到此为止吧。</description></item></channel></rss>