<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on NoesBlog</title>
    <link>/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on NoesBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jun 2021 15:56:42 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>21年高考间随笔</title>
      <link>/2021/06/2021-06-08-21%E5%B9%B4%E9%AB%98%E8%80%83%E9%97%B4%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 15:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/06/2021-06-08-21%E5%B9%B4%E9%AB%98%E8%80%83%E9%97%B4%E9%9A%8F%E7%AC%94/</guid>
      <description>昨天早上出门，发现小区门口一堆警察，又仔细看了一下，发现封路了
上书几个大字：高考期间请绕行
方才想起今日已经开始高考了
感概了一下时光如梭，便摇摇头上班去了
回家路上又想起这事，回想起来，距我当年高考的时候，已经过去了六年的时间了
细细想来，六年前的我既迷茫又无畏，在高考前一星期才急忙清醒过来，方才想起自己不该再如此混沌下去，便买了一百多块的试卷急冲冲的恶补了一个星期
后来的事情，大抵也就如此了，我不是天才，怎可能在一星期学完所有课程
高考完的我，在德克士打了两个月的暑假工
当时是大约50块钱一天，综合下来一个月也就一千零几十块钱
那两个月，也基本上是在网吧度过的，因为要上早班，有时候晚班下班之后就懒得回去了，于是便跑隔壁的网吧上个小通宵，然后第二天接着上班
那时的我不可谓不苦逼，一天大约需要上7个小时的班，也基本上都要全程站着，每天的感觉就是双腿麻木，对于生活没有任何期盼
在未得知到高考成绩前，我也在想要是考不上大学该怎么办，是继续在德克士干，还是北上去北京，或是南下去深圳，做一个工厂仔
那时候的想法，大抵是既不想回学校复读，同时也畏惧进厂重复劳作的生活，我不想自己的未来是肉眼可见的，每天在无限的焦虑中醒来，又在无尽的焦虑中沉沉睡去
这种症状其实在高考前一个月就体现出来了，那时还在学校旁租了个小房间，每天早上4-5点时便混混沌沌的醒来，思索着如果考不上大学未来应该如何处置，而对于当时年少的我而言，对于社会的认知有限，却也不想去工厂里做流水线的工作，便越发的焦虑起来
好在我命不该绝，高考成绩勉强过专科线，又运气十足选了一个还算好的大学
大学里也未必算的上优秀，专业课成绩全系前5的水平，或许是兴趣使然，亦或是努力有了成效
毕业后亦是运气使然，加入一家医疗转行互联网的企业做软件开发。到如今也过了约六年时光，一路走来磕磕绊绊，中间数次萌生了转行的想法，却也都未成功
有时候回过头来想想，在年少时分悠闲且惬意的时光，未尝不是现在所需偿还的债务，若是当年不那么无知无畏，现在或许会轻松不少
人生未必总是完美的，若是现在的我穿越回六年前，也未必能做出更好的抉择，人生不就是一场充满遗憾的路程么，若是一路顺风，又怎能看到深渊下的万般光景
说到这又想起一个人，他的人生大多数时候是顺利无比的，而在创业这件事情上，他却无比的失败，其中缘由细细想来，也无非是之前未尝失败，对于前景过于乐观
而对于我这种“小人物”而言，区别就是我只能失败一次，之后再难翻身，因此我得小心翼翼，对于任何高成本的事情都需衡量再三
仔细想想，若是高中时好好学习，考上一个不错的本科，然后发挥我的优势，未尝不会提前“成功”，而不是如今般小心翼翼，束手束脚
虽然有时候也在思考，我到底想要的是什么，是钱吗？还是权力？还是美色。而通常我也难以给自己答案，虽然时常嘴里说着“赚钱”，而实际上我对钱并没有太多的渴望，无非是有着有钱可以兼济天下，这种略显无趣的想法罢了
通常而已，其实我并不太关心别人怎么看我，有时候觉得自己看任何人都是终身平等的，有时候又觉得人其实是有不同层次的，而不同层次之间的差距，通常难以比较，例如钱学森的一人可抵一个师。这些都未必是普通人可以做到的
说到这里我又想起来一个人，今年新闻突然说盖茨和其妻子离婚，原因不详，可能与盖茨私生活混乱有关
说到这里顿时觉得好生好笑，原来世界顶尖的那批人中，也有人还存留着人的“动物性”，所谓的慈善和捐款，不过是需要营造的“外界形象”而已
去年的疫情打破了不少人“外国的月亮圆”的想法，今年的盖茨，也打破了不少人对于世界顶尖的那批人的幻想，细细思来，顿觉有趣之极
今日闲笔过多，暂且停下，明日还得上班</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客重启</title>
      <link>/2021/01/2021-01-05-%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E9%87%8D%E5%90%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 23:57:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/01/2021-01-05-%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E9%87%8D%E5%90%AF/</guid>
      <description>博客自19年7月时，由于网站名称与实际不符被注销备案，当时正好在忙着离职的事情，所以没有去处理这个事情，导致网站一直无法访问。
直到20年年初，才有时间去弄备案的事情，但是在备案过程中又被告知身份证需要更换，才能继续进行备案，由于一直需要忙着工作的事情，所以更换身份证的事情一直被拖着，直到去年12月份，才有时间去派出所更换身份证，好在过程还是十分简单，接着便重新调整了服务器，然后安装好博客程序，完成了备案的过程。
这次的博客重启，相对之前来说可能从一个技术博客，转变为一个日常记录的博客。
这其中既有我个人工作上调整的原因，也有我个人精力分配的原因，写一篇技术文章花费的时间相对来说更长，也更难有收益，倒不如写一些记录生活美好的事情放松自己。个人工作的调整在这里就不再多述了，精力分配的原因倒是很简单，我需要把时间花费在更重要的事情上，例如赚钱，健身，其他的自我提升等，这些都是需要花费大量的时间和精力的事情。因此博客的撰写排期，相对于来说就遥遥无期了。
即使是本文，在博客恢复备案和搭建后，也是经过了大约快20天的时间，才有时间来写这么一篇文章，由此可见时间之拘谨，也是非常重要的原因之一了。
恢复博客的原因倒也简单，经过了近一年的深度体验互联网，深深的觉得还是需要有一片自己的领地来的舒服，可以发布任何内容而不必揣测运营方的“规则”，这种感觉对于我这种自由症患者来说，尤为的重要。
其他的就不再多述了，希望各位有空常来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018年终总结</title>
      <link>/2019/02/2019-02-06-2018%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 17:31:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/02/2019-02-06-2018%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>2018年，对于我个人人生中，是一个非常奇妙的节点。
这一年，我二十岁了。
二十岁代表着什么，在童年的我眼中，似乎就意味着真正的独立，可以和朋友玩个彻夜，也可以去做一些自己想做的事情。
有时候想想，人生不过短短数十载。而我已经经历过了两个十年，剩下的几个十年里，谁也不知道会发生些什么。我虽仍有期盼，但也依旧有些迷茫，自己的人生，好像有时候，并不能真正的把握在自己手中，感觉自己就像一颗石子，被时代的浪潮裹挟着前进，虽然也曾奋力逆时代而上，但却无法把控自己的走向。
时代，是一个很奇特的词汇，说起来十分轻巧，好似隔壁家今天又吃了什么一样轻松。但对于我而言，时代这个词，却如泰山般沉重。
雷军说过一句很有趣的话：站在风口上，猪也能飞起来。
最开始我觉得这句话略显好笑，有时候也对于那些看似成功的人，内心阴暗的想着，你们也只不过是站在风口上的猪罢了。
后来我却明白了，能找到并站在风口上的猪，也是必须要有些许本事的，若无压身之技，即使站在风口上，也会很快被后面的猪挤下去。
在过去的这一年里，我想了很多。
想了自己的未来该何去何从，也想了自己的生活应该怎样改进，还想了自己身边的人和事。
自己的未来，想了很久，却也未曾想出个啥，好像自己的脑袋被抽空。
生活的改进，现在唯一做的一件事情，就是换了个略大的房子。
身边的人和事，倒是思考的最多，在我而眼，身边的人更像是一面面镜子，既能照出自己丑恶的内心，也能照出人也依旧有向善的心。孔子常说三人行必有我师。我倒是觉得，人与人之间相处最大的好处，莫过于是学习对方的长处，并依照对方的短处，看看自己是不是也会犯下类似的错误，从而改进自己的言行。
当然了，对于身边的人和事，最大的感悟就是：看一个人或一件事，不要看他是怎么说，要看他怎么做。
就像那句极为经典的话一般：“论迹不论心，论心无完人”
一个人，要看他做了什么，而不是看他在想什么。
每个人的内心都会有些许阴暗，这并不妨碍他是一个好人，亦或者是一个坏人。
要看他是遵从内心的阴暗，还是内心的光明。
在这一年里，我喜欢上了一个偶像，她叫“杨超越”
这对于我来说是十分不可思议的，对于我而言，追星这种事情，是既无意义，也无好处的事情
而杨超越的出现，对于我来说，是既有意义，也有好处的偶像
我在杨超越身上学习到，一个人可以不成功，但是一定要保持一颗善良的心，即使世界被满满的恶意充斥着，也并不意味着这个世界快要完蛋了，我们也仍需要看到，还有许多人，在默默坚持着内心的美好和善良，同时也在做着能让这个世界变得更美好的事情。
同时，杨超越的乐观也影响到了我，记忆最深的一句话是在杨超越选择创作组时，黄子韬问她为什么会选择创作组，她什么也不会，不害怕老师们嫌弃她吗。而她的回答是：她是一张白纸，老师们最喜欢白纸，因为可以绘画更美好的蓝图。
曾经年少的我，和老师斗气，和家人斗气，好像需要的是证明给谁看。
老师不喜欢我，那我也就不喜欢老师，它的课我也不听，似乎就意味着我报复了老师一般。
不喜欢学习，家人非逼着学习，所以就干脆不学，就好似自己证明了自己能掌控一切一般。
而在杨超越身上，我看到了一股劲，这种劲很奇妙，是一种说不清，道不明的味道。
要是说的具体些，可能更像是戈壁滩上突然冒出来的一朵花儿，在戈壁滩的大风下摇摇欲坠，似乎随时就会被大风连根刮起，消散在天地之间一般，而你左等右等，她这朵花儿的跟，却还依旧深深的扎在那石子之下，漫天的大风虽然将她的身躯吹的摇摇欲坠，却从来没有将她的根脱离那石子一丝一毫。
而那石子，或许就是她内心的善意，有了这股善意，似乎这个世界如何残酷，却也阻挡不了那朵花带给人们的美好。
回首2018年，自己的生活虽然有磕磕绊绊，但大致而言，是不错的一年。
换了一家新公司，有了不错的同事和很nice的上司们
换了一个略大的房子，有了一个阳台，晚上无事时，看看窗外灯火璀璨的城市，脚下的车水马龙，虽然我或许不属于这座城市，但在那短短的几十秒中，好像做了一次这个城市的主人
摘掉了眼镜，可以不再透过镜片去感受这个世界的颜色
思想的境界有了些许的提升
技术上也有了些许的进步
2019年，希望自己能够保持阅读的习惯，改进自己的不足，加强自身的优势，还有就是一定要开始健身，保持一个良好的精神和身体。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什么是独立思考？</title>
      <link>/2018/12/2018-12-16-%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 17:57:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/12/2018-12-16-%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>独立思考这个词，最近很是火热。
许多公众号，遇事则必谈独立思考
好像，这个世界上所有的事情，都是能够用独立思考来解决的。
当然了，我也没说独立思考这事不对，就是有点不爽什么事情都要扯上独立思考
好像没有独立思考，你这个人就完全废掉了一样
什么是独立思考，我不能给你正确答案，那些拿着工资的公众号小编们也不能给你正确答案
所谓的独立思考，正如它的名称一样，独立的去思考
在我看来，特别是年轻人，不要被无良公众号等带偏，遇事必先呼一句独立思考，这样对你本身并没有太多的好处
与其推崇独立思考，不如在遇到事情之后，先问问自己：“为什么？”，“凭什么？”
亦或者是套用知乎上的一句：“先问是不是，再问为什么。”
年轻人，尤其是12-23岁左右的年轻人，在遇到事情时，不要总想着独立思考，就你那点见识，分分钟被人忽悠到太平洋里去
不如先看看优质的公众人物怎么看待这件事情，然后思考他为什么会这么想，站在多个维度不同的角度去思考问题，而不是一味的“独立思考”
毕竟，人家见过的人，可能比你吃过的饭还要多。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017年度总结</title>
      <link>/2018/01/2017%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:42:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/01/2017%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description> 搭建了自己的博客网站，写了点东西 拿到了驾照(然而还是木有车) 从年初的一块腹肌到年中的六块腹肌到年末的一块腹肌，好在身材没走形 LOL终于掉到了黄金段位 大学毕业了，分分钟从小学弟跳到了老学长 来到了杭州，找到了一份工作，很喜欢杭州的空气 买了台telas两轮电动车，人生中第一台会自己跑的车！ 本年度累计赚钱约三万，2017年的目标是存1万，现在还有2万就达到目标了 Plan完成了个P  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活日记01</title>
      <link>/2018/01/2018-01-25-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AE%B001/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:38:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/01/2018-01-25-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AE%B001/</guid>
      <description>算一算，来杭州快六个月了，从刚来的时候对着城市的憧憬，到现在的平淡，中间或许多了些什么。
初来杭州时，惊讶于杭州人们的高素质，车会停在斑马线前让人，大多数人不会闯红灯，以及偶尔的小感动。
记得刚来杭州时，住在余杭区那边，有一次出去面试完后回家，中途下雨，然后一位不认识的大哥上来给我打伞，并送我到小区楼下，当时就有点小小的感动。
虽然现在可能都记不太清那位大哥的脸，但是时常会想起这件事情，偶尔也会觉得杭州充满了人情味。
在杭州待了快六个月，还是十分的喜爱这座城市，虽然它的发展不是那么的迅猛。
这里我不得不吐槽一下，杭州想找个吃饭的地儿是真的难，经常出去转了大半圈都没找到一家想吃的，吃饭的地儿太少了！！
其他的话其实也还可以，之前在弄户口的事，感觉还是比较省心的，政府的工作人员态度也都非常好，效率也还不错。
再过几周户口就要迁过来了，听说以后想再迁回老家就比较难了，不过也没怎么考虑过回家，毕竟作为一名开发狗也只能在北上广深杭这么几个地方待了。
在公司干了也快四个月了，平常工作也不算太忙，偶尔还能闲下来看看书，补充下知识，最近在看docker的书，感觉docker这个东西还是比较方便开发的，后续可能会考虑在正式的生产环境上测试。
其他的也没什么好说的了，主要熬夜的习惯改起来比较困难，所以平常一回家基本上就是弄到一两点才睡，这点需要改善，还有许久没去的健身房也应该多去去了，主要滨江这边的健身房实在是太少了，找不到合适的，而且工作了，也希望找一个比较好一点的健身房，最好是带泳池的那种，因为我个人非常喜欢游泳。
博客这个东西平常也没怎么更新了，一方面是需要开始忙工作的事，另一方面则是平常基本上在忙着学新的技术，基本上没什么时间更新博客，不过之前我发现了一个GitBook的东西，这个东西比较方便，所以我平常写一些比较系统化的东西基本上都是在GitBook上面写，博客主要就是同步的问题比较烦人，所以平常基本上没怎么更新，偶尔写好了技术文章才会放上来。
其他的没什么好说的了，暂时就先这样吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《亮剑》观后感</title>
      <link>/2018/01/%E4%BA%AE%E5%89%91%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:37:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/01/%E4%BA%AE%E5%89%91%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description>新的一年已然到来，细细算来，亮剑这部经典的电视剧已经播出了13年。
人生不过几个十三年，也记得在年幼时，初见亮剑的感受。
人语：曾经看山是山，看水是水，后看山不是山，看水不是水。
而今再阅亮剑，却是看山似水，看水似山。几多感受，溢于言表。
初阅亮剑时，不过只是看那抗战，看那李云龙痛快的打鬼子，看那铁血的战争兄弟情。
时隔多年，再见亮剑，看的却是李云龙的行事，赵刚的手段，田墨轩那一文人观世界语。
再见之时，看到的是李云龙如何带兵，如何让人死心塌地的跟着他，如何将那一群杂兵弱将带的嗷嗷叫，看的是赵刚如何从对付李云龙的手足无措到李云龙的服服帖帖，看的是赵刚如何从一个知识分子完成到一个能带兵打仗，能收服人心，化身变为一个铁血军人的过程。
也从先前的对田墨轩那文人的所谓观点到后来的田墨轩那一语中的的惊讶。先观时，对田墨轩所谓的文人观世界的观点不屑一顾，到后来田墨轩语出惊人，直指问题核心的话语，自然也对田墨轩从不屑一顾的态度转为一丝尊敬。
谈起田墨轩，就不得不说起楚云飞，这一名优秀却又不知何为的国民党高级军官。
楚云飞此人，在我看来，则更像是李云龙的文明版，他没有李云龙打仗时惊人的战术，却也能打硬仗，没有李云龙的不折手段，却也懂如何折中转变。
记得楚云飞给李云龙摆下鸿门宴时，初态度是非要留下李云龙不可，而后与李云龙一番酒语下来，逐渐转了心思，希望李云龙投靠国民党，但话过三旬，却觉察到似乎收服李云龙是不可能的，最后招出士兵想置李云飞于死地，也只不过是顺着下面军官的意思，因为楚云飞知道李云龙是不可能没有一点准备就敢过来参加他这设下的鸿门宴，果不其然李云龙没让他楚云飞失望，于是也便顺着李云龙这给的台阶下了。
若说楚云飞对李云龙的感受，两者之间则更是英雄之间的惺惺相惜，后楚云飞与李云龙在淮海一战，两者几乎都丢了性命，而后两者各自一笑：他怎么会是个肯吃亏的家伙。
再说李云龙，这人在剧中的表现就是不拘一格，打仗从不从常规角度出发，各种战役都是从非常规角度出发，打的对手无话可说，他就像是一名刺客，永远从你没有想到的角度发起攻击，一次攻击就能要了你的命。
能够支撑他的这种打法，与他所带出来的兵也有关系，没有他带出来的那群嗷嗷叫的兵，他的指令也就无法施展开来，所谓的致命一击，则更可能像是笑话。
那么为什么他李云龙带出来的兵就这么嗷嗷叫呢？这就和他本人的性格有关，此人虽不懂文化，大字不识几个，却粗中有细，城府极深。无论官阶高低，每次战前均会前去前沿阵营视察，战后撤退也大多是走在最后，这样他手下的兵就知道这个人值得他们用命去保，这也和他在剧中所说的一致：有我一口肉吃的，就有你们一口汤喝。
试问如此将领，谁人不服。
另外再说剧中的一些小人物，在我个人看来，亮剑之所谓经典，则更是对小人物的刻画极其深刻，无论是那个魏和尚，还是背叛的朱子明，亦或是杀身成仁的骑兵连连长孙德胜，都刻画的极其深入。
魏和尚的兄弟情谊，朱子明背叛前的不甘心的表情，孙德胜的最后一次冲锋，都体现亮剑这部剧的精髓所在。
人常说：改变历史的只是一颗钉子。而亮剑则将这一特点发挥的淋漓尽致，朱子明这一小小的干事的叛变，改变了整个晋西北的格局，孙德胜的杀身成仁，也为李云龙争取了生存的时机，所谓一将功成万骨枯，莫不过如此。
再说田墨轩，初见时，只不过认为是一名读过几本书却就不知自己姓甚名谁的腐朽文人。而后与丁伟一聊世界格局，与赵刚的勇士与龙的故事，也渐渐得知他一文人笑观天下大势的豪迈，虽略有差错，却也可称格局之大。
说到田墨轩，就不得不说楚云飞，此人及早就预言了天下大势，却未曾想到兵败如山倒，最后不过带走一堆故乡之土。
楚云飞此人，若及早居国民党之高位，说不定还能与共产党再争几年，可惜腐朽之势，变则尽失。
所谓后人观语，不过是上帝视角，尽是虚言，不可信之，此之语，不过抒发心中之感，当不得数。
再议亮剑本身，有人说：
 剧情与原著对不上 与史实不符 剧情不真实
而在我看来，所谓电视剧，原著亦是，是对于历史本身的一种包装，是一种方式，并不需要完全符合原著，也并不需要与史实完全符合，剧情的真实与否，每个人的感受也都不一样，有人看山是看，有人看山是水，千人千语，不可强求。  而对于亮剑这部剧，我认为导演在保持尊重历史的同时，也可能因为成本的缘故做出了一定的妥协，因为亮剑这部剧，并不如现今的某些剧，所谓投入几千万的剧，其内容不过是一堆狗屎，亮剑本身因是受于成本所限，而做的最好的努力来尊重历史。
因此，亮剑这部剧，确实是神剧，其所谓的神，并不是手撕鬼子，千里爆头，而是神在人物与剧情的完美配合，如天人之作。
诸多感悟，不过观后语，诸君当不得真。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
