<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活 on NoesBlog</title><link>/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><description>Recent content in 生活 on NoesBlog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 28 Mar 2022 22:53:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>写在24岁</title><link>/2022/03/%E5%86%99%E5%9C%A824%E5%B2%81/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 22:53:25 +0000</pubDate><guid>/2022/03/%E5%86%99%E5%9C%A824%E5%B2%81/</guid><description>时间过的好快。
犹记得2017年刚毕业的时候，心想着终于解脱了大学的生涯，成为了一名“社会人”的愉悦心情
一晃眼，已经过去了五年的时光
20年初的疫情，开启了漫长的与疫情共存的时间，这几年便像是加速一般，迅捷的从20年跳转到22年
仔细想来，这两年也未曾做过哪些事，20年短暂的入职一家公司后便迅速离去，21年入职一家新的公司，开始承担了更多的责任
其实刚进这家公司的时候，是想着干上半年左右就准备走的，但机缘巧合之下，成为了项目的负责人，开始着手搭建团队，组建人员攻坚项目
这中间还有许多的故事，但那些也都不重要了，重要的是在这家公司我所获得了更大的成长，以前虽然也曾试图从更高的角度去观察自己所负责的项目，但始终未得全貌，这次作为一个项目的负责人，承担着 数十人的团队，看着团队成员的不断成长，项目的进度不断加快，也是有着些许的开心。之前虽然也带过团队，其规模也才3人左右，且当时所处公司流程完善，其实并没有太多发挥的余地，而在这个项目中， 我也实验了自己的许多设想，并加以实践，就最终结果来看，这些设想也都能落地，当然在落地的过程中也不免有些问题，经过及时的调整后也取得了不错的成效。
先说说我对管理的定义，其实从另一种角度而言，管理可分为固定性产出管理与非固定性产出管理。
固定性产出管理，即传统的工厂管理，讲究的是流水线与可替换性，对于员工更多的是追求标准化与固定性产出化，当然也可以使用计件来增加一定量产出。
非固定性产出管理，即艺术类，例如画画，歌曲创作，舞蹈创作，讲究的是时间的不固定性与产出的难以度量化，对于员工而言有着更高的要求。
而软件开发于我而言的定义，其实更多的是偏向于非固定性产出。其主要原因在于代码的不可估量性
从以下几点来阐述我的观点
代码的产出具有不可估量性 即一个功能的完成与否，无法基于代码的行数，或是代码的功能完成程度来预估具体结束时间，在软件开发的过程中，通常遵守二八法则，即百分之二十的代码需要花费百分之八十的时间 代码的产出时间无法通过人力来平衡 这一点其实无数的软件工程相关书籍包括各类行业前沿的大佬都已经论证过无数次了，当一个项目将要延期时，通过添加人力并不会使得项目进度提前，反而会使得项目延期时间变得更长，其主要的成本来源于新加入的成员带来的一系列的沟通成本 代码的质量与难以妥协的工期问题 代码质量和工期往往是不可融合的死对头，领导或客户提出的交付日期，与实际代码产出的工期之间存在着不小的差异，在第一次代码质量崩坏的开始后，代码就变得难以维护从而导致了下一版本的工期变长，而变长的工期往往会遭遇进一步的压缩，使得代码的质量进一步变差，其最终的结果就导致代码无法维护，软件的生命周期终止，这时候往往只能新开项目来规避之前的维护成本 从以上三点可以看出，软件的开发其本质上和艺术产出并没有过多的差异，都具有不确定性与难以量产性
而从另一种角度而言，软件的开发其物理流程上，却又可以与固定性产出管理相结合，其最终交付的产物通常可以按照模块或者是功能点来区分交付进度，就如同汽车上的底盘，发动机等等组件。
之前一直在思考一个问题，为何国内的大多数企业在软件开发行业是如此低效，各类问题层出不穷，以以上三个问题点为例
第一点，代码的产出无法估量，很多开发人员在不合理的工期下压缩了产出的质量，短期内提高了产出的效率，复杂情况下，通常是将写到一半的程序提交测试，再等测试打回的期间来补充功能代码。 第二点，代码的产出具有排他性，即工程师A修改工程师B的代码，需要一定的时间成本，并且由于对业务的不熟悉，需要更多的时间，从而导致压缩更多的产出时间，再循坏到问题1 第三点，代码的功能产出往往受限于不可控的第三方，其原因通常是客户或者业务部门不切实际的想法，从而加快了问题1，2的发生
这些问题难道国外企业没有吗？还是说只有我们国家的软件行业才会有这些问题 抱着这些问题，我读了“凤凰项目”，“人月神话”，“不拘一格：网飞的自由与责任工作法”等书籍，才发现这些问题其实在国外的软件行业曾经也不断上演过，只是人家总结了许多经验，却鲜有人去学习
以凤凰项目为例，一个处于将死边缘的软件项目，由于企业内部业务团队不切实际的业务需求导致项目不断的延期，人才的梯度建设基本为0，存在一系列的“问题单点化”，经过一系列实际的管理手段后才得以改进。 换而言之国内的企业，大部分软件工程也都存在着许多类似的问题，业务部门给客户提出的不切实际的交付日期与不切实际的业务需求，人员的不断流动，仅有的一两名留任的员工在各处不断的救火，变成了企业的“问题单点”阻塞着整体的交付进度，随之而来的则是漫长的加班，996。软件工程师们更是难以抬头仰望，无法给业务部门提供更好的实际业务建议，进一步强化了其“工具人”的属性
亦或者是灵活的“学习”国外的先进经验，将例如“敏捷开发”等实践成具有国内特色的“敏捷”开发，将需求与产出时间可控的敏捷开发转变为特色性的无需求文档，无原型无设计的”敏捷“开发
以上的这些问题，在软件开发的行业而言，各个企业或多或少的都存在此类的类似问题，而要从根本性上解决问题，企业的管理者们首先需要转变自己的思路，将软件部门视为产出部门而非成本部门，尊重软件生产的客观规律，学习并接受软件工程的不可控性，才能获得较大的进步
再以《不拘一格：网飞的自由与责任工作法》这本书为例，讲述了国外著名流媒体公司”网飞“的人才管理办法，通过一系列方式来保证员工的产出效能与员工的可持续性。值得一提的是，网飞公司作为一个流媒体公司，也曾为软件开源社区做出了巨大的共享，开源了Spring Cloud Netflix这一著名的Java微服务框架
对于企业而言，人才的可持续性其实需要更多的跟进，目前大多数企业仍存留着保持几个核心成员，其他成员流动随意的想法，而从事实来上来说，任何企业的核心人员都无法照顾到所有的代码，一系列核心的业务功能代码都需要团队成员的贡献，如果团队人员的流失率过高，进而就导致了代码质量的失衡，即因为原代码产出的作者不是自己，所以无需讲究代码的质量的想法会极大的影响到团队成员的产出。从项目的远期可持续性来看，这种想法无疑是项目的致命毒药，这就会成为项目失败的一个重要因素。
从实践的角度而言，在这家公司我也实践了自己许多的想法，从不控制团队成员的工作时间，到代码规范的指定。再到发现一系列沟通上的问题并改进与加以解决，例如在项目的初期并没有产品经理来做需求与文档的产出，于是我便作为一名产品经理来做产品的产出与需求的实际需要进行讲述，减少成员间的需求认知差异。再诸如让团队成员自己承诺功能的交付日期，并协助分析其功能的复杂度来保证产出的质量。
从工作的角度而言，不控制团队成员的工作时间实质上是一个较大的挑战，这需要把握好需求的整体复杂度，因为没有了具体的工作时间，则例如每天早晨的例会就无法进行，取而代之的则是利用工具来管控进度，使用一系列的任务卡片，成员完成后便标注卡片完成，用异步的方式来取代早例会这种同步的方式。
从代码的产出质量而言，通过规定代码规范，到使用代码规范检查工具，来确保了团队成员输出的一致性，减少了代码的复杂度，提高了代码的可维护性，保证了代码的质量，同时也为新需求的迭代提升的不小的速度。
从管理的角度而言，我不再是作为一个负责人的角色来承担项目，更多的是做好团队成员的观察者与协助者，观察团队成员的输出性，协助团队成员达成更好的目标，就总体而言，其工作的效率与氛围程度还是有不小的提升
记得之前在知乎上看到的一个很有意思的提问，问的是为什么95后00后都如此难以管理。值得一提的是，在这个团队中，大多数成员都是95后，少数成员是00后，从整体的管理角度而言，反而是更为轻松，这中间的主要原因我认为是尊重他人作为”人“的权力，即允许团队成员有思想，有行动。
什么是有思想，有行动，这一点其实很难定义。我对于招聘的标准并非简单的代码水平或者是所谓的框架掌握的熟练度，我也很少去问例如HashMap，多线程这一类的所谓”八股文“，我更多的是通过一些简单的技术问题，来从侧面考察面试者的”自我驱动“性，即提出一个”问题“，要求面试者给出解决方案，再从中提出一系列的问题，来考察面试者是否有自我驱动的能力
如何定义自我驱动呢，这个其实我认为比较简单，即一个问题从提出到解决，是否有经过思考，是否有思考过更好的解决方案，即使面对未知的问题，是否有能力解决
以一个常见的面试初级工程师的机试题为例
给定一个Base64后的字符串，将该字符串解码并转为List打印，再将其用Java8 新特性Stream流进行从大到小排序并打印
这个问题涉及了以下几个问题，什么是Base64，Base64如何解码，解码后的字符串如何转为一个List,如何使用新特性进行排序
大多数初级工程师并没有了解过这些，而我的要求则是在15分钟内通过百度来完成此机试题就算通过，同时也考察了面试者在面试过程中的代码产出质量
那什么是尊重他人作为”人“的权力呢，举一个非常简单的例子
团队出去团建，有两种选择，一种是去野营，一种是去吃饭
现在你作为负责人，你更倾向于去野营，但团队更倾向于吃饭时，你有两种选择
提出建议去野营，同时让大家自由选择，并表示尊重大家的意见 让大家自由选择，并表示尊重大家的意见 选择1，当你和团队没有较多的信任感时，其实大家都会选择”尊重“你的选择 选择2，引导并让团队相信你会尊重他们的选择，让大家无顾虑的发表自己的看法
可能有人会表示怀疑，不就是一个简单的团建吗，我作为负责人为什么不能先发表自己的想法呢
这里我说另外一个例子
在团队组建初期，我需要忙于人员招聘与面试，因此写代码的时间仅限于中午午休的两个小时，与此同时新来的两个小伙伴在写了一上午代码后，中午依旧还在写代码
一次两次后，我就产生了疑问，于是便问他们，为什么中午不睡午觉还在继续写代码，经过几次询问之后才得知，他们俩看我中午没休息还在写代码，不好意思去睡午觉
这样的例子在《不拘一格：网飞的自由与责任工作法》书中亦有提到，网飞实行的是任意时间都可请假的制度，即你可以在任意的时间提出休假并执行，这一制度实施下去之后，结果公司的请假率并没有增加，问及深层次的原因后，基层人员看着上级领导没有请假，便也不敢请假，上级领导看上一级领导亦然，于是便开始要求各个部门的领导进行任意时间的休假，这一制度才得以正确的实施，基层人员才敢于在任意时间申请休假
从人性的角度而言，领导的示范作用存在的极大的影响力，如果领导都无法正确实施具体措施，要求员工达到某一目的是难以完成的
再举个例子，一个知乎上比较有趣的问题 《为什么公司永远都问不到员工离职的真实原因？》 https://www.zhihu.com/question/493844417/answer/2241701624
参见上面的回答，其实很简单，如何为团队打造可信的环境，什么是可信的环境，即员工提出的问题能够被正视，被解决。如果团队做不到这一点，则其内核是分崩离析的，自然而然的产出就会变得更低。
说完了工作，再说说生活</description></item><item><title>高考随笔</title><link>/2021/06/2021-06-08-21%E5%B9%B4%E9%AB%98%E8%80%83%E9%97%B4%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 15:56:42 +0000</pubDate><guid>/2021/06/2021-06-08-21%E5%B9%B4%E9%AB%98%E8%80%83%E9%97%B4%E9%9A%8F%E7%AC%94/</guid><description>昨天早上出门，发现小区门口一堆警察，又仔细看了一下，发现封路了
上书几个大字：高考期间请绕行
方才想起今日已经开始高考了
感概了一下时光如梭，便摇摇头上班去了
回家路上又想起这事，回想起来，距我当年高考的时候，已经过去了六年的时间了
细细想来，六年前的我既迷茫又无畏，在高考前一星期才急忙清醒过来，方才想起自己不该再如此混沌下去，便买了一百多块的试卷急冲冲的恶补了一个星期
后来的事情，大抵也就如此了，我不是天才，怎可能在一星期学完所有课程
高考完的我，在德克士打了两个月的暑假工
当时是大约50块钱一天，综合下来一个月也就一千零几十块钱
那两个月，也基本上是在网吧度过的，因为要上早班，有时候晚班下班之后就懒得回去了，于是便跑隔壁的网吧上个小通宵，然后第二天接着上班
那时的我不可谓不苦逼，一天大约需要上7个小时的班，也基本上都要全程站着，每天的感觉就是双腿麻木，对于生活没有任何期盼
在未得知到高考成绩前，我也在想要是考不上大学该怎么办，是继续在德克士干，还是北上去北京，或是南下去深圳，做一个工厂仔
那时候的想法，大抵是既不想回学校复读，同时也畏惧进厂重复劳作的生活，我不想自己的未来是肉眼可见的，每天在无限的焦虑中醒来，又在无尽的焦虑中沉沉睡去
这种症状其实在高考前一个月就体现出来了，那时还在学校旁租了个小房间，每天早上4-5点时便混混沌沌的醒来，思索着如果考不上大学未来应该如何处置，而对于当时年少的我而言，对于社会的认知有限，却也不想去工厂里做流水线的工作，便越发的焦虑起来
好在我命不该绝，高考成绩勉强过专科线，又运气十足选了一个还算好的大学
大学里也未必算的上优秀，专业课成绩全系前5的水平，或许是兴趣使然，亦或是努力有了成效
毕业后亦是运气使然，加入一家医疗转行互联网的企业做软件开发。到如今也过了约六年时光，一路走来磕磕绊绊，中间数次萌生了转行的想法，却也都未成功
有时候回过头来想想，在年少时分悠闲且惬意的时光，未尝不是现在所需偿还的债务，若是当年不那么无知无畏，现在或许会轻松不少
人生未必总是完美的，若是现在的我穿越回六年前，也未必能做出更好的抉择，人生不就是一场充满遗憾的路程么，若是一路顺风，又怎能看到深渊下的万般光景
说到这又想起一个人，他的人生大多数时候是顺利无比的，而在创业这件事情上，他却无比的失败，其中缘由细细想来，也无非是之前未尝失败，对于前景过于乐观
而对于我这种“小人物”而言，区别就是我只能失败一次，之后再难翻身，因此我得小心翼翼，对于任何高成本的事情都需衡量再三
仔细想想，若是高中时好好学习，考上一个不错的本科，然后发挥我的优势，未尝不会提前“成功”，而不是如今般小心翼翼，束手束脚
虽然有时候也在思考，我到底想要的是什么，是钱吗？还是权力？还是美色。而通常我也难以给自己答案，虽然时常嘴里说着“赚钱”，而实际上我对钱并没有太多的渴望，无非是有着有钱可以兼济天下，这种略显无趣的想法罢了
通常而已，其实我并不太关心别人怎么看我，有时候觉得自己看任何人都是终身平等的，有时候又觉得人其实是有不同层次的，而不同层次之间的差距，通常难以比较，例如钱学森的一人可抵一个师。这些都未必是普通人可以做到的
说到这里我又想起来一个人，今年新闻突然说盖茨和其妻子离婚，原因不详，可能与盖茨私生活混乱有关
说到这里顿时觉得好生好笑，原来世界顶尖的那批人中，也有人还存留着人的“动物性”，所谓的慈善和捐款，不过是需要营造的“外界形象”而已
去年的疫情打破了不少人“外国的月亮圆”的想法，今年的盖茨，也打破了不少人对于世界顶尖的那批人的幻想，细细思来，顿觉有趣之极
今日闲笔过多，暂且停下，明日还得上班</description></item><item><title>博客重启</title><link>/2021/01/2021-01-05-%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E9%87%8D%E5%90%AF/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 23:57:54 +0000</pubDate><guid>/2021/01/2021-01-05-%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E9%87%8D%E5%90%AF/</guid><description>博客自19年7月时，由于网站名称与实际不符被注销备案，当时正好在忙着离职的事情，所以没有去处理这个事情，导致网站一直无法访问。
直到20年年初，才有时间去弄备案的事情，但是在备案过程中又被告知身份证需要更换，才能继续进行备案，由于一直需要忙着工作的事情，所以更换身份证的事情一直被拖着，直到去年12月份，才有时间去派出所更换身份证，好在过程还是十分简单，接着便重新调整了服务器，然后安装好博客程序，完成了备案的过程。
这次的博客重启，相对之前来说可能从一个技术博客，转变为一个日常记录的博客。
这其中既有我个人工作上调整的原因，也有我个人精力分配的原因，写一篇技术文章花费的时间相对来说更长，也更难有收益，倒不如写一些记录生活美好的事情放松自己。个人工作的调整在这里就不再多述了，精力分配的原因倒是很简单，我需要把时间花费在更重要的事情上，例如赚钱，健身，其他的自我提升等，这些都是需要花费大量的时间和精力的事情。因此博客的撰写排期，相对于来说就遥遥无期了。
即使是本文，在博客恢复备案和搭建后，也是经过了大约快20天的时间，才有时间来写这么一篇文章，由此可见时间之拘谨，也是非常重要的原因之一了。
恢复博客的原因倒也简单，经过了近一年的深度体验互联网，深深的觉得还是需要有一片自己的领地来的舒服，可以发布任何内容而不必揣测运营方的“规则”，这种感觉对于我这种自由症患者来说，尤为的重要。
其他的就不再多述了，希望各位有空常来。</description></item><item><title>2018年终总结</title><link>/2019/02/2019-02-06-2018%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2019 17:31:44 +0000</pubDate><guid>/2019/02/2019-02-06-2018%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid><description>2018年，对于我个人人生中，是一个非常奇妙的节点。
这一年，我二十岁了。
二十岁代表着什么，在童年的我眼中，似乎就意味着真正的独立，可以和朋友玩个彻夜，也可以去做一些自己想做的事情。
有时候想想，人生不过短短数十载。而我已经经历过了两个十年，剩下的几个十年里，谁也不知道会发生些什么。我虽仍有期盼，但也依旧有些迷茫，自己的人生，好像有时候，并不能真正的把握在自己手中，感觉自己就像一颗石子，被时代的浪潮裹挟着前进，虽然也曾奋力逆时代而上，但却无法把控自己的走向。
时代，是一个很奇特的词汇，说起来十分轻巧，好似隔壁家今天又吃了什么一样轻松。但对于我而言，时代这个词，却如泰山般沉重。
雷军说过一句很有趣的话：站在风口上，猪也能飞起来。
最开始我觉得这句话略显好笑，有时候也对于那些看似成功的人，内心阴暗的想着，你们也只不过是站在风口上的猪罢了。
后来我却明白了，能找到并站在风口上的猪，也是必须要有些许本事的，若无压身之技，即使站在风口上，也会很快被后面的猪挤下去。
在过去的这一年里，我想了很多。
想了自己的未来该何去何从，也想了自己的生活应该怎样改进，还想了自己身边的人和事。
自己的未来，想了很久，却也未曾想出个啥，好像自己的脑袋被抽空。
生活的改进，现在唯一做的一件事情，就是换了个略大的房子。
身边的人和事，倒是思考的最多，在我而眼，身边的人更像是一面面镜子，既能照出自己丑恶的内心，也能照出人也依旧有向善的心。孔子常说三人行必有我师。我倒是觉得，人与人之间相处最大的好处，莫过于是学习对方的长处，并依照对方的短处，看看自己是不是也会犯下类似的错误，从而改进自己的言行。
当然了，对于身边的人和事，最大的感悟就是：看一个人或一件事，不要看他是怎么说，要看他怎么做。
就像那句极为经典的话一般：“论迹不论心，论心无完人”
一个人，要看他做了什么，而不是看他在想什么。
每个人的内心都会有些许阴暗，这并不妨碍他是一个好人，亦或者是一个坏人。
要看他是遵从内心的阴暗，还是内心的光明。
在这一年里，我喜欢上了一个偶像，她叫“杨超越”
这对于我来说是十分不可思议的，对于我而言，追星这种事情，是既无意义，也无好处的事情
而杨超越的出现，对于我来说，是既有意义，也有好处的偶像
我在杨超越身上学习到，一个人可以不成功，但是一定要保持一颗善良的心，即使世界被满满的恶意充斥着，也并不意味着这个世界快要完蛋了，我们也仍需要看到，还有许多人，在默默坚持着内心的美好和善良，同时也在做着能让这个世界变得更美好的事情。
同时，杨超越的乐观也影响到了我，记忆最深的一句话是在杨超越选择创作组时，黄子韬问她为什么会选择创作组，她什么也不会，不害怕老师们嫌弃她吗。而她的回答是：她是一张白纸，老师们最喜欢白纸，因为可以绘画更美好的蓝图。
曾经年少的我，和老师斗气，和家人斗气，好像需要的是证明给谁看。
老师不喜欢我，那我也就不喜欢老师，它的课我也不听，似乎就意味着我报复了老师一般。
不喜欢学习，家人非逼着学习，所以就干脆不学，就好似自己证明了自己能掌控一切一般。
而在杨超越身上，我看到了一股劲，这种劲很奇妙，是一种说不清，道不明的味道。
要是说的具体些，可能更像是戈壁滩上突然冒出来的一朵花儿，在戈壁滩的大风下摇摇欲坠，似乎随时就会被大风连根刮起，消散在天地之间一般，而你左等右等，她这朵花儿的跟，却还依旧深深的扎在那石子之下，漫天的大风虽然将她的身躯吹的摇摇欲坠，却从来没有将她的根脱离那石子一丝一毫。
而那石子，或许就是她内心的善意，有了这股善意，似乎这个世界如何残酷，却也阻挡不了那朵花带给人们的美好。
回首2018年，自己的生活虽然有磕磕绊绊，但大致而言，是不错的一年。
换了一家新公司，有了不错的同事和很nice的上司们
换了一个略大的房子，有了一个阳台，晚上无事时，看看窗外灯火璀璨的城市，脚下的车水马龙，虽然我或许不属于这座城市，但在那短短的几十秒中，好像做了一次这个城市的主人
摘掉了眼镜，可以不再透过镜片去感受这个世界的颜色
思想的境界有了些许的提升
技术上也有了些许的进步
2019年，希望自己能够保持阅读的习惯，改进自己的不足，加强自身的优势，还有就是一定要开始健身，保持一个良好的精神和身体。</description></item><item><title>什么是独立思考？</title><link>/2018/12/2018-12-16-%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%80%9D%E8%80%83/</link><pubDate>Sat, 15 Dec 2018 17:57:31 +0000</pubDate><guid>/2018/12/2018-12-16-%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%80%9D%E8%80%83/</guid><description>独立思考这个词，最近很是火热。
许多公众号，遇事则必谈独立思考
好像，这个世界上所有的事情，都是能够用独立思考来解决的。
当然了，我也没说独立思考这事不对，就是有点不爽什么事情都要扯上独立思考
好像没有独立思考，你这个人就完全废掉了一样
什么是独立思考，我不能给你正确答案，那些拿着工资的公众号小编们也不能给你正确答案
所谓的独立思考，正如它的名称一样，独立的去思考
在我看来，特别是年轻人，不要被无良公众号等带偏，遇事必先呼一句独立思考，这样对你本身并没有太多的好处
与其推崇独立思考，不如在遇到事情之后，先问问自己：“为什么？”，“凭什么？”
亦或者是套用知乎上的一句：“先问是不是，再问为什么。”
年轻人，尤其是12-23岁左右的年轻人，在遇到事情时，不要总想着独立思考，就你那点见识，分分钟被人忽悠到太平洋里去
不如先看看优质的公众人物怎么看待这件事情，然后思考他为什么会这么想，站在多个维度不同的角度去思考问题，而不是一味的“独立思考”
毕竟，人家见过的人，可能比你吃过的饭还要多。</description></item><item><title>2017年度总结</title><link>/2018/01/2017%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:42:25 +0000</pubDate><guid>/2018/01/2017%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid><description> 搭建了自己的博客网站，写了点东西 拿到了驾照(然而还是木有车) 从年初的一块腹肌到年中的六块腹肌到年末的一块腹肌，好在身材没走形 LOL终于掉到了黄金段位 大学毕业了，分分钟从小学弟跳到了老学长 来到了杭州，找到了一份工作，很喜欢杭州的空气 买了台telas两轮电动车，人生中第一台会自己跑的车！ 本年度累计赚钱约三万，2017年的目标是存1万，现在还有2万就达到目标了 Plan完成了个P</description></item><item><title>生活日记01</title><link>/2018/01/2018-01-25-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AE%B001/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:38:11 +0000</pubDate><guid>/2018/01/2018-01-25-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AE%B001/</guid><description>算一算，来杭州快六个月了，从刚来的时候对着城市的憧憬，到现在的平淡，中间或许多了些什么。
初来杭州时，惊讶于杭州人们的高素质，车会停在斑马线前让人，大多数人不会闯红灯，以及偶尔的小感动。
记得刚来杭州时，住在余杭区那边，有一次出去面试完后回家，中途下雨，然后一位不认识的大哥上来给我打伞，并送我到小区楼下，当时就有点小小的感动。
虽然现在可能都记不太清那位大哥的脸，但是时常会想起这件事情，偶尔也会觉得杭州充满了人情味。
在杭州待了快六个月，还是十分的喜爱这座城市，虽然它的发展不是那么的迅猛。
这里我不得不吐槽一下，杭州想找个吃饭的地儿是真的难，经常出去转了大半圈都没找到一家想吃的，吃饭的地儿太少了！！
其他的话其实也还可以，之前在弄户口的事，感觉还是比较省心的，政府的工作人员态度也都非常好，效率也还不错。
再过几周户口就要迁过来了，听说以后想再迁回老家就比较难了，不过也没怎么考虑过回家，毕竟作为一名开发狗也只能在北上广深杭这么几个地方待了。
在公司干了也快四个月了，平常工作也不算太忙，偶尔还能闲下来看看书，补充下知识，最近在看docker的书，感觉docker这个东西还是比较方便开发的，后续可能会考虑在正式的生产环境上测试。
其他的也没什么好说的了，主要熬夜的习惯改起来比较困难，所以平常一回家基本上就是弄到一两点才睡，这点需要改善，还有许久没去的健身房也应该多去去了，主要滨江这边的健身房实在是太少了，找不到合适的，而且工作了，也希望找一个比较好一点的健身房，最好是带泳池的那种，因为我个人非常喜欢游泳。
博客这个东西平常也没怎么更新了，一方面是需要开始忙工作的事，另一方面则是平常基本上在忙着学新的技术，基本上没什么时间更新博客，不过之前我发现了一个GitBook的东西，这个东西比较方便，所以我平常写一些比较系统化的东西基本上都是在GitBook上面写，博客主要就是同步的问题比较烦人，所以平常基本上没怎么更新，偶尔写好了技术文章才会放上来。
其他的没什么好说的了，暂时就先这样吧。</description></item><item><title>《亮剑》观后感</title><link>/2018/01/%E4%BA%AE%E5%89%91%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:37:12 +0000</pubDate><guid>/2018/01/%E4%BA%AE%E5%89%91%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid><description>新的一年已然到来，细细算来，亮剑这部经典的电视剧已经播出了13年。
人生不过几个十三年，也记得在年幼时，初见亮剑的感受。
人语：曾经看山是山，看水是水，后看山不是山，看水不是水。
而今再阅亮剑，却是看山似水，看水似山。几多感受，溢于言表。
初阅亮剑时，不过只是看那抗战，看那李云龙痛快的打鬼子，看那铁血的战争兄弟情。
时隔多年，再见亮剑，看的却是李云龙的行事，赵刚的手段，田墨轩那一文人观世界语。
再见之时，看到的是李云龙如何带兵，如何让人死心塌地的跟着他，如何将那一群杂兵弱将带的嗷嗷叫，看的是赵刚如何从对付李云龙的手足无措到李云龙的服服帖帖，看的是赵刚如何从一个知识分子完成到一个能带兵打仗，能收服人心，化身变为一个铁血军人的过程。
也从先前的对田墨轩那文人的所谓观点到后来的田墨轩那一语中的的惊讶。先观时，对田墨轩所谓的文人观世界的观点不屑一顾，到后来田墨轩语出惊人，直指问题核心的话语，自然也对田墨轩从不屑一顾的态度转为一丝尊敬。
谈起田墨轩，就不得不说起楚云飞，这一名优秀却又不知何为的国民党高级军官。
楚云飞此人，在我看来，则更像是李云龙的文明版，他没有李云龙打仗时惊人的战术，却也能打硬仗，没有李云龙的不折手段，却也懂如何折中转变。
记得楚云飞给李云龙摆下鸿门宴时，初态度是非要留下李云龙不可，而后与李云龙一番酒语下来，逐渐转了心思，希望李云龙投靠国民党，但话过三旬，却觉察到似乎收服李云龙是不可能的，最后招出士兵想置李云飞于死地，也只不过是顺着下面军官的意思，因为楚云飞知道李云龙是不可能没有一点准备就敢过来参加他这设下的鸿门宴，果不其然李云龙没让他楚云飞失望，于是也便顺着李云龙这给的台阶下了。
若说楚云飞对李云龙的感受，两者之间则更是英雄之间的惺惺相惜，后楚云飞与李云龙在淮海一战，两者几乎都丢了性命，而后两者各自一笑：他怎么会是个肯吃亏的家伙。
再说李云龙，这人在剧中的表现就是不拘一格，打仗从不从常规角度出发，各种战役都是从非常规角度出发，打的对手无话可说，他就像是一名刺客，永远从你没有想到的角度发起攻击，一次攻击就能要了你的命。
能够支撑他的这种打法，与他所带出来的兵也有关系，没有他带出来的那群嗷嗷叫的兵，他的指令也就无法施展开来，所谓的致命一击，则更可能像是笑话。
那么为什么他李云龙带出来的兵就这么嗷嗷叫呢？这就和他本人的性格有关，此人虽不懂文化，大字不识几个，却粗中有细，城府极深。无论官阶高低，每次战前均会前去前沿阵营视察，战后撤退也大多是走在最后，这样他手下的兵就知道这个人值得他们用命去保，这也和他在剧中所说的一致：有我一口肉吃的，就有你们一口汤喝。
试问如此将领，谁人不服。
另外再说剧中的一些小人物，在我个人看来，亮剑之所谓经典，则更是对小人物的刻画极其深刻，无论是那个魏和尚，还是背叛的朱子明，亦或是杀身成仁的骑兵连连长孙德胜，都刻画的极其深入。
魏和尚的兄弟情谊，朱子明背叛前的不甘心的表情，孙德胜的最后一次冲锋，都体现亮剑这部剧的精髓所在。
人常说：改变历史的只是一颗钉子。而亮剑则将这一特点发挥的淋漓尽致，朱子明这一小小的干事的叛变，改变了整个晋西北的格局，孙德胜的杀身成仁，也为李云龙争取了生存的时机，所谓一将功成万骨枯，莫不过如此。
再说田墨轩，初见时，只不过认为是一名读过几本书却就不知自己姓甚名谁的腐朽文人。而后与丁伟一聊世界格局，与赵刚的勇士与龙的故事，也渐渐得知他一文人笑观天下大势的豪迈，虽略有差错，却也可称格局之大。
说到田墨轩，就不得不说楚云飞，此人及早就预言了天下大势，却未曾想到兵败如山倒，最后不过带走一堆故乡之土。
楚云飞此人，若及早居国民党之高位，说不定还能与共产党再争几年，可惜腐朽之势，变则尽失。
所谓后人观语，不过是上帝视角，尽是虚言，不可信之，此之语，不过抒发心中之感，当不得数。
再议亮剑本身，有人说：
剧情与原著对不上 与史实不符 剧情不真实
而在我看来，所谓电视剧，原著亦是，是对于历史本身的一种包装，是一种方式，并不需要完全符合原著，也并不需要与史实完全符合，剧情的真实与否，每个人的感受也都不一样，有人看山是看，有人看山是水，千人千语，不可强求。 而对于亮剑这部剧，我认为导演在保持尊重历史的同时，也可能因为成本的缘故做出了一定的妥协，因为亮剑这部剧，并不如现今的某些剧，所谓投入几千万的剧，其内容不过是一堆狗屎，亮剑本身因是受于成本所限，而做的最好的努力来尊重历史。
因此，亮剑这部剧，确实是神剧，其所谓的神，并不是手撕鬼子，千里爆头，而是神在人物与剧情的完美配合，如天人之作。
诸多感悟，不过观后语，诸君当不得真。</description></item></channel></rss>